有無巴絲打鐘意玩P社啲戰略game？

雖然p社啲戰略game全部都好高質，但係好少見到人玩

問親啲人玩咩戰略game，多數都係答Age of empires 同civilization

想睇下連登多唔多人玩p社啲戰略game

完全唔同type 點比較

主要玩ck2 同stellaris 做獨裁者嘅感覺好好正 正

最中意vic2

Hey everyone it’s iSorrowproductions

Kaiserreich

ck2 eu4，不過好撚憎佢拆咁撚多dlc嚟昆水

hoi4

我仲要隻隻都有玩，淨係買dlc啲錢都夠我買部PS4

巴打有無將ck2個save過落eu4到繼續打

無比較，只係好奇點解咁高質嘅game會咁少人玩

Stellaris最新個dlc好正，可以直接炸爆個星球

Death Star

再裝埋個Star Wars mod

what's us p社 打下全名都唔得?

DLC Hell

有時ff下自己玩緊銀河英雄傳說
整個伊謝爾倫要塞出黎
楊艦隊
航母海

但係你唔買又唔得
加上我平時有同班朋友聯機，我做房主一定要買齊

圍爐

我最鍾意用蜂群思維嚟ff自己玩緊starcraft入面嘅蟲族

大家交換下玩法
我玩親到係走暴君路線

CK2同EU4

巴打主攻邊隻？

EU4熟好多 但依排玩CK2多
ck2真係好正

CK2 個玩法真係正好多
不過CK2難搵朋友聯機
CK2個玩法真係複雜好多

冇人同我聯機

巴打玩開邊個陣營？
定係一個打全世界？

前排CK2免費推咗朋友落坑

聯機玩正好多
唔洗再對住啲on9 AI盟友

得閒可以聯下機？

可以試下
睇下呢個post仲有無人join
平時最多都係打三人戰局

ck2聯機係點？

Ck2未試過聯機
不過HOI同eu4我都聯過，兩隻聯機都差唔多， ck2應該都一樣

其實佢嘅聯機同平時玩單機無咩分別，大家都可以暫停

其實聯機真係易玩好多，起碼有個唔會派膠嘅盟友

EU4玩pvp好似好玩啲

我多數同朋友玩啲濕鳩國家再互相扶持
試過玩pvp但發現唔係幾好玩
反而HOI pvp就正好多

玩啲細國打死ottomans

Eu4 HOI4都有玩

EU4真係玩極都唔厭 試緊日本統一亞洲 不過失敗

HOI4就玩德國唔拉軸心國一挑十 幾有成功感

ck 2 聯機無聊 鬥勾大家老婆
eu4 聯機大家一齊屈com
開頭都ok 後面悶 而且揀細國 電腦set最難人多好快有個gameover

聯機stellaris 會好玩過單機

Ottomans唔算難打，一開局圍佢就可以做低佢，單機試過用拜占庭做低佢
反而明朝先真係大佬級，附近完全無盟友可以抗衡

Eu4而家挑戰緊重建羅馬帝國，不過唔夠時間

HOI最有成功感嘅一次係用中華民國反cup日本再征服世界

EU4試過玩啲非神羅嘅歐洲小國，過咗一陣就俾法國滅咗

有冇人有玩Victoria 2?

舊版試過重建成功 即變第一大國

不過有任務系統既新版好難重建 新教興起D神羅點數就倒水咁去

依版好容易聯統波希同匈牙利 不過聯完要有準備同火雞法國波蘭打

total war 三國

樓上有巴打有玩

巴打誤會咗
我唔係統一神羅，係挑戰重建真正嘅羅馬帝國
我由米蘭開始打到變意大利，吞晒地中海啲地但係唔夠時間吞埋法國啲地

統一神羅其實唔算太難，奧地利一開始同波蘭，西班牙結盟，再聯統波希米亞同匈牙利，歐洲基本上無人夠膽打你

之後再對外擴張，將啲地加入神羅，啲分好快就夠，如果見到有新教就no cb war逼佢轉返做天主教

用法國好易成立羅馬帝國 太勁

Total war都高質但唔係p社啲game嚟
我覺得total war都係偏重喺控兵嘅戰術上
戰略上完全比唔上p社啲game

原來有得變真羅馬 我成立到意大利以為已經玩完

講返神羅 有新教國家出現我會打到佢變天主 但過多排自己變返新教

諗住三十年戰爭一野整做天主教既世界 但法國火雞係對家

不過自己又係衰既 打左教主國個羅馬返黎 D國家好感度插水咁去

想有啲代入感
用意大利啲城邦國家重建羅馬帝國個感覺好正
用法國好似會怪怪地咁

Stellaris

遲D出Imperator: Rome

total war外交個啲都ok

total war就係把Age of empires 同civilization 合一

雖然真係主打控兵嘅戰術上

但如果外交個啲 好似civilization個啲咁
要玩成年都未玩完

但真係唔明civilization有咩好玩
有幾次減價都睇左好多gameplay都買唔落手

意大利只係開始

玩神羅要睇住啲宗教改革中心，一見到就要即刻打，如果唔係會擴散到其他國家

巴打可以試下開局同波蘭，西班牙結盟，聯統咗波希米亞同匈牙利之後打火雞，提前收佢皮

法國要留，因為西班牙有個事件係如果法國太強會同奧地利聯統

係大明面前羅馬根本係垃圾

咁係難啲 一開始差太遠

基本上明朝唔自爆係無人會夠打

巴打試下玩eu4，玩完會發覺total war啲戰略根本唔夠班

得罪講句，p社啲戰略game同做獨市生意無咩分別，根本無game可以喺戰略上做得勁過p社

eu4太勁 唔想放假打機都用太多腦

都係total war算 因為有時都想睇下啲兵仔打架 好似睇電影咁

呢個真，p社啲game有啲燒腦

不過total war啲兵仔越出越靚
Total war : War hammer啲兵仔打交仲好睇過某啲奇幻片

例如呢
等買三國

form manchu收明皮

咁多人玩eu4
鐘意eu3個時代多啲

剩係玩過stellaries

玩到後期佔左地圖一大半，自己國家戰力係成個宇宙總和覺得自己太屈就無玩了

但係stellaries去到後期好撚lag, 操作都重覆， 比如侵略一個國家掉兵入星球要一個個禁，無得智能選擇或者插旗仔。

另外有d setting都好on9, 比如打另外一個個國家只可以打十個星系 艦隊限制 玩撚到上太空星戰都仲有艦隊限制，都唔緊要，咪少有少打囉，點知古老國係無限制 宇宙蟲又無限制 搞到我棄左兩個save。如果玩家比佢兩個打基本上做硬炮灰，見證住自己揸咁多資源又on99咁起唔到船

所以最後頂唔順加左兩個mod ，一個係無限戰爭，一個係無限船（船限制無限，但多個某個數都係會扣資源）

total war主要都係j戰鬥畫面，但除左戰鬥其他系統(外交、內政、科技)都比唔上eu4 同ck2，君主代入感較弱，比較容易玩到悶，而且士兵肉搏都仲係未夠真實，不過已經足夠乎合返佢嘅主題total war。

不過對於我呢d重度歷史、地理、地圖、戰爭、兵器、航海迷嚟講，eu4，ck2，total war，mount and blade都係好解癮

DLC社

我都想玩CK2連機

睇下開個discord group 一齊玩

玩過CK2 唔鐘意佢其他作品，CK2個家族玩法真在太正

down 埋黑暗世界Mod 不得了

當gal game 咁玩到得架

本身玩開HOI
呢排見到有PARADOX GRAND STRATEGY COLLECTION

591蚊

包CK2 EU4 STELLARIS

巴打點睇，定係逐隻GAME等特價好D

建議逐隻買，因為CK2同eu4好撚多dlc，好多功能都喺dlc入面，要買齊先好玩

Mount and blade 2講咗幾年都仲未出

有興趣 身邊又冇frd玩

原來香港都有人玩eu4

玩左就黎800個鐘都仲係好廢

之前玩開CIV 已經開左個group 都係戰略game 廢事開多個

開咗個post先發現香港都有同好
不過都仲係好少

講有深度都係vic2+hfm 有深度
以前都有玩eu4,但係玩咗ck2後返唔到轉頭
ck2等埋新dlc先再玩

雖然鐘意ck2多啲，不過玩極都唔掂，eu4玩得勁好多

CK2 難玩好多
一個唔小心就隨時俾AI收皮

成日見到個仔養養下變咗弱智或者基佬就忍唔住斬撚死佢

亂倫亂得多係易啲生弱智仔

EU4真係太多DLC,新手一見到應該唔會俾錢買
東方國家其實都幾好玩,孟加拉,大象國,日本,滿州
不過始終無歐洲大戰咁刺激

識玩hoi2唔識玩hoi4求教學

一齊玩

ck2上左手就仲易玩過eu4,唔作死唔絕育基本上千秋萬代，但一千秋萬代基本上就唔好玩

窮j買唔齊dlc
有次玩日本 1520年左右統一 1550年膽粗粗同明開戰點知贏左

50年之後 明開齊quantity idea打到我瀨尿

paradox啲game好難上手

EU4買齊
CK2等特價先買齊佢

上咗手就覺得好好玩
可以玩幾百個鐘都未悶

唔同時期唔同國家又唔同變化，根本玩唔停手

paradox天災係咁架喎
我玩ck2差唔多統一英倫三島嗰陣一個阿茲特克入侵攞我成個ireland都係咁玩
啲天災預左要長期磨

stellaris算好，啲天災出完你會慢慢研發到啲剋佢嘅科技，睇你走難嗰下頂唔頂得住

尼泊爾個idea好癲，比得上Prussia

點樣可以唔靠神羅打到world conquest

打得勁啲人用琉球都照統一

ck2個sunset dlc太on9，連官方啲人試玩個陣都要熄咗佢

巴打有冇試過

Three mountains

one faith我諗我都做唔到

未去到咁癲，因為玩到統一一個州已經唔想玩，依家最好都係用 Byzantium打到變SPQR就算

One faith其實難過world conquest

剩係試過world conquest 仲要係靠神羅個系統

有個save佢出得太早，古老國都唔撚夠頂

有冇人覺得新PATCH 勃艮第瓜分事件好難觸發

定係要達成某D條件先得

EU4點用拜占庭做低ottoman?
佢一做低albania就開我波
完全頂唔到
想拎羅馬帝國返生個成就但一開頭都捱唔到

屌奶星，eu4最新個development diary話會超過直轄上限嘅province每個一年加0.2 corruption，非直轄嘅province唔可以轉region同religion，應該擴張會難好多

控制台玩家係咪會比人笑 幾鍾意呢d戰略game 但冇乜耐性(加埋少少強迫症)，玩玩下就開cheat

試過stellaris 開cheat 幫自己同另外兩個勢力食曬小國整到三分宇宙
打親仗都

隊短

去到邊都見到波蘭神鋒

邊個玩eu4想統一全球就快啲喇，去到1.26版本難度會高好多

其實唔太難 我係用卡佢啲兵喺島仔個戰術 不過要睇運 開好多次局先得

打完one faith wc, 而家 打緊three mountain .

高手

事實上，只是save scum 大師， 真高手有地運氣唔好仲可以救到。

玩咗咁耐都唔識玩horde 求教學

我就係無運重開好多次都唔得
開一次又load得慢
搞到無哂心機

我係一開局搵匈牙利/波蘭做盟友，然後佢打albania嗰時主動開佢波，逼佢打雙面戰線

最混亂係十字軍之王同鋼鐵雄心
鋼鐵雄心仲要海陸空都要用
十字軍一直睇唔明點樣先可以宣到人戰，點樣打先贏到之類 次次變左後宮之王

都係stellaris 最舒服

stellaris單機玩得耐會唔會悶，之前睇人講話玩耐啲好悶就無買到

d 野仲係少 好似一開始 eu4咁

HOI4都算好
HOI3先係痴撚線

stellaris 係地圖感覺上比較細，國家冇咁多
但裝下mod玩下宇宙艦隊大戰幾爽

paradox啲驚越早出越難玩，eu2個明末好癲

HOI可以增進地理知識

CK2 多數唔同宗教就任你宣 唔係就de jure claim 唔係就偽造claim

咁樣限制你 費事你擴張得太快

你狂衝天災事件佢咪出
你可以唔理

total war 算啦
呢隻太重口味

其實stellaris後期除咗天災之外都無咩好打
打其他國家無咩挑戰性

戰略game大部份都係咁
你知冇人贏到你就冇心機玩落去

希望新個隻羅馬唔好好似east vs west咁出唔成

唔知邊個patch開始已經冇見過

我Eu4後期多數打coalition war
一個單挑全歐洲

P社除左無限DLC呢樣野，係極高質

hoi3研究左勁耐都唔識玩，hoi4掉轉太易

淨係玩過 heart of iron2

佢啲DLC都高質，買齊完全係另一隻game嚟，呢樣嘢好過EA好撚多

多就多，但係垃圾dlc又唔算多，大部份都襯得起個價，咁嘅話我覺得可以接受

我有時唔想用腦玩會特登開個save係用cheat玩
可以做到平時做唔到嘅嘢

eu4最新個development diary改咗勁多野，依家有批國家好似明，日本依啲唔可以再變做其他國家

個事件好似要burgandy無繼承人先會出現，仲要係1500年之前

大國太簡單，小國太難

轉culture之後先變其他國家都唔得？

有個list，只要係個list入面就唔可以變，除hre依類之外

除咗stellaris之外，p社隻隻戰略game都可以學到好多嘢

HOI 3個HQ系統好撚煩

Vic 1 手動分割pop

手動轉人口職業

睇完WIKI 原來一係打緊仗輸人地75%SCORE/冇繼承人 一係和平但穩定度係負數

前期burgandy有幾難會輸 除非好運到同法國開拖

Vic2以前玩過一陣，但幾日內就handle唔到，棄game，learning curve太過份

前幾日重新接觸，要上網自學，自修Vic2經濟學，Vic2科技史，Vic2政治學

用Belgium重新出發，頭1~2次都棄左，依家第3次，你地支持下我，Vic2真係太難

玩過但唔係好識玩

建議新手先用美國 普魯士 要上手最快一定係睇片

比利時割中國地————》 win

美國無敵

新手最岩用美國 用啲傻仔國二下俾人打爆有乜意思
正如CK2 一開始玩新手島 同william EU4 新手ottoman 同提子

同意
新手最好玩啲大佬級嘅國家摸熟咗個玩法先，之後先試下啲二線國家

Vic 2唔熟幫唔到巴打
不過我當年第一次玩HOI 3都俾啲電腦撚到懷疑人生
上網睇人玩同自己玩多幾次就會識玩，撚返電腦轉頭會好有成功感

巴打加油

玩得太熟用太多trick 會搞到件事好on9 例如小國打中國跟住用中國d pop 起一大堆兵

要subsidies d factories

其實Vic 1更加多嘢搞,d工廠craftsmen 要手動由farmer, labor convert

唔好睇d event description, just choose the option that lower pop militancy

hoi4根本就係個半成品，屌佢老母，更新加既係以前hoi2, hoi3既feature

識野 比hoi4原版比豐富好多，係唯一缺乏自由度，逼你行佢設計好既路線

有無巴打推薦下CK2邊隻dlc係必買
想買一兩隻玩住先，下次特價唔知要等幾耐

Yes, 一開始subsidise
去到後期1870至1880就搞liberal

Laissez faire I mean

old gods?
全部買哂佢啦

硬食正價好貴，差唔多要一千蚊
反正佢成日都會特價，想買住一兩隻玩住先，等特價先一次過買晒佢

其實都係為了多d$搞一堆兵打仗

一開始keep 住同英國friend 唔係會俾荷蘭打
同埋我一開始會用national focus on clergymen 擺哂係最多人既區谷research points 同俾哂教育經費滿
之後主力谷科技同工業
1850之後先佔領索馬里同埋下面幾塊好似係Oman 既領土
之後即刻係個到起naval base 同 係咁upgrade naval base 同起好多船拎colonial points. 之後就通過個條狹長既位去expand 出去，最後應該會有大半個非洲，到時就會有好多資源去支撐工廠既出口
之後係非洲係咁起兵搬上本土，再打荷蘭
一開始有兵既時候可以考慮打汶萊，個到後期會有幾多資源下

有無巴打買咗ck2個reaper’s due？
佢個黑死病一嚟係唔係會好似歷史咗死接近一半人？
睇到佢細化咗疾病系統想買，有無買咗嘅巴打可以分享下體驗

打中國好過 用海南島殺清軍，先occupy 個島，再等ai來re capture，ai 每㳄只有會派少少人，趁佢派少少人上島嗰陣用船行去附近海域blockade，等但冇法增長，再次派兵去打島上d人，重復幾可以割地 中國一個省頂歐洲好多個省

victoria 2 最唔合理係資源不足，laissezz faire 班資本家會過到擴張工廠，最後唔夠資源做input破產

vic2嘅新手國係比利時

依個必買，本來個陣人口多會好lag，黑死病會殺好多人，部腦會順好多

不過次次玩世界發展都會唔同已經夠正

去到後期領土大 人物多點都會慢

個人覺得old gods 同 way of life (因為要有seduction focus 先可以勾人老婆)

呢兩個係必買 reaper’s due 同conclave都好好

另外睇下你想玩歐洲以外咩國家 咁就買嗰啲dlc

CK2想打人要有casus belli 開戰嘅藉口

伊斯蘭教國家 同遊牧民族想 基本上任你隨便打人

想OP就買sword of islam 同 horse lord

ck2 最鐘意玩播種流，瘋狂生仔

鐘意victoria個世界觀,但係好似唔再出
btw,eu4真係好撚難玩

玩播種流生左個惡魔之子出嚟
一念之仁繼續養大佢
點知其他仔女逐個出事，唔係死就癱
佢大左數值好勁但係我都係決定嫁佢去Scotland
冇耐佢就唔知點解做左Aztec king返嚟打到我仆街

我由維京年代開始玩到end game又唔覺得變慢，部電腦係老爺機，可能係一開始就慢

Reapers’ due我覺得好煩，本身ck2已經比p社其他系列更食RNG，有埋呢啲醫療事件更加

Old Gods 等啲異族冇咁易比人滅，天主教勢力唔會擴張咁快，但做北歐勢力會經常俾人輪
way of life 可以多啲role play
Legacy of Rome 你可以set 常備兵，進攻防守可以方便好多，變大國有用
查理曼自創王國，有最長時間俾你統一歐洲

加大版圖就sword of islam 同Rajas of India

玩天主教勢力可以買埋Sons of Abraham，會更易玩

大陸有個影片叫不列顛之王的奮鬥史，喺bili Bili ，佢做得幾好睇，而且有介紹ck2基本操作
覺得ck2太複雜可以睇佢一兩集學下基本嘢

concalve都好重要，差唔多一定要買，伊斯蘭印度個啲就玩個啲地方先買，唔玩嘅話可以唔買

非常唔鍾意用歐洲國家 冇特別CB俾你打其他基督教國家 除左東羅馬

而且9成機會西歐會俾伊斯蘭西班牙打柒

有Old gods可以做維京人周圍打劫

同埋有拜火教

買the republic 可以做merchant republic

遊牧民族同伊斯蘭之外呢個最屈 而且又好玩

可以幾條友一齊玩 係同一個republic之下互撚

拜火教可以亂倫

果陣個bundle 冇包conclave 所以冇用過
不過我覺得作為一個填色遊戲，畫紙越大張越好玩，就算你用唔上都好 ，而且npc好鍾意烚細蚊仔，俾啲嘢班𡃁國王做，咁就冇咁多心機同錢搞陰謀

伊斯蘭同印度個地圖唔使買都有喎，係買咗先用得

Ck2主要就係搵有claim嘅人介入外國勢力，重複幾次成個王國title搶返來，再用方法將下面班𡃁洗成自己友，聯姻平叛暗殺，同班𡃁打下關係又要壓住佢地，好有史詩感

異端異教係可以隨時開戰，但成件事就好悶，大食細，冇p社另外三寶咁有戰術

Sorry
真心膠左

但所有異端異教都有機制會令內部不穩

pagan未reform只有gavelkind 會削弱玩家

伊斯蘭又有腐敗

多數dlc係增加同玩家互動嘅event 但好多都會削弱玩家

reaper's due令人病死 conclave增加臣屬權力 多個藉口俾佢地叛變

如果玩catholic vassalise pope會勁到傻左
excommunicate人可以任imprison人唔嬲. 又可以問佢攞claim, 而且佢有會比勁多tax你. 但係壞處係唔可以控制佢call crusade.

Sorry 唔小心㩒左負皮
到左可以vassalise教宗其實已經end game
通常玩到後面做已經俾人圍堵好難主動做大
如果連金帳同帖木兒都打完，就轉埋做異端，俾人crusade完再Jihad，屌爆班十字軍
試過打教宗好撚瘋狂，得一個羅馬但全部傭兵+十字軍成10幾萬人係咁喺羅馬出黎，啲catholic 勢力係咁加入，真正世界大戰

多謝各位巴打分享
啱啱買咗conclave，Legacy of Rome，the old gods，way of life同the reaper’s due
不過用咗371蚊 夠我買隻新game

Rich到，我都係繼續等特價

放心有排你玩，玩到end game仲可以再output入eu4屌打全世界

又話買住一兩隻dlc先

嗰時50%買齊都覺得貴 等於一隻新出大作

有冇興趣一齊玩

睇兩睇發現好多都好有興趣
唔想等特價先買，唔知要等幾耐
等我熟習下先 唔想做豬隊友

hoi2

我有 art of war 同common sense 仲有邊個DLC值得買

Rights of Man
其他大部分都係增強啲國家，睇下自己有無需要
不過佢隻隻dlc都會加啲新功能，所以最好都係等特價買齊

P社除左HOI4仲有邊隻可以叫AI幫自己打仗

想玩戰略唔想玩戰術

唔識搞 estate

estate好有用

Eu4如果你統一咗神羅可以叫啲諸侯國幫你打
除咗神羅之外應該無，因為啲AI好多都係弱智

軍事個面長期0% loyalty

我都有興趣一齊玩

CK2
手下啲𡃁會自己打黎打去
禁止手下互毆，佢哋就會打出面啲人
不過俾佢上左位同你咁高咁大，嗰陣就會另起爐灶過你一戙
戰鬥9成9時間睇人多，玩謀略搞關係fd多者勝

反而Magicka最吸引

有無分地俾佢

我睇睇先

玩imperator rome

個介面靚咗好多

如果分完地都仲係低嘅話，可以call diet加loyalty

睇Dev Dairy 睇到口水都流埋出黎
地圖大左，又用類似Vic 2嘅經濟

add steam / telegram / discord ?

之前用嗰個discord group

我入咗group鳥
搵日一齊玩

發夢都係見到paradox啲驚特價

瘋狂掃dlc

入咗group

Victoria 2計埋以前中學雞時玩破解版 應該玩左成2,3百小時

在下格拉摩根伯爵

玩親呢d 我都會太專心種田
科技第一名但係軍備極低

EU4冇軍備同等滅國冇分别

身敗名裂嘅代名詞

P社啲game 2，3百個鐘只係啱啱開始脫離新手期

玩早期版本eu4大明
殖民殖左個han mexico返黎

我好少種田 我玩開戰爭流，以戰養戰
就算要種田都係為咗準備打啲五五波嘅戰爭

玩歐洲殖民國家最驚電腦大明玩殖民
一打殖民戰爭就要去世界嘅另一面同佢打
仲要鬼死咁多軍隊

做大明的狗

早期版本軍事科技有代差
大明又有鎖國debuff
你個將軍既火力加成正正常常都可以少打多
而家冇呢支歌仔唱
電腦大明可以屈到葡萄牙做朝貢國

原版都仲好，大明自爆幾率都頗高，出咗mandate of heaven之後大明變到極噁心

朝貢國好噁心，試過我embrace咗global trade，大明仲係colonialism，但係佢科技同我差唔多，有啲仲高過我

之前試下玩Stellaris 上網打
比人周到就騷擾到翻唔到身
d 艦一隻一隻出比人㩒住砌

識玩緊係將Ck2 save 過落eu繼續玩

Ottomans 其實邊個宗教先係最惡
我見有人話轉 Coptic 疊ccr
又有人話天主教做hre大佬
但係唔係東正教先最勁咩

我第一次重建羅馬帝國係用Coptomans
後來發覺東正教應該會好好多 多33% manpower好屈

有冇人可以教玩horde

Ottoman 本身+20% manpower recovery
再俾多33% manpower佢 啲人應該多到數唔晒

其實東正教最勁係佢降unrest降得好勁，可以俾你不斷擴張嘅同時少啲爆叛軍
同埋東正教有好多icon揀，啲buff嘅選擇多，可以睇需要轉

依家試緊玩 Aragon
vassalize左拜占庭攞番晒core
食左 Gascony
依家PU 得 Castille + Naples
殖民地完全唔夠葡萄牙搶
已經1530年 係咪玩得好失敗

我冇買 third Rome 呀

Form咗spain你就係大佬，屌返Portugal 轉頭

東正教無third rome加成係差啲嘅

好想玩VICTORIA2

係VICTORIA3

應該短期內都唔會有，依家應該專心整緊新個隻羅馬

陣間繼續玩Aragon 成日食完vassals 都要diprep -3 要等10年 好煩
早知一開始唔揀 exploration 直接揀influence算

HOI4有一隻MOD Kaiserreich，係假設德國打赢一戰

比原版更好玩同更平衡，美國會打四方內戰，英法成為共產國家失去所有殖民地
，德國最強但最多敵人，中國辛亥革命失敗被瓜分，日本保持民主...連其他小國都有自己主線
(南美混戰，印度內戰，英王靠加拿大復仇...)唔會有國家玩晒

kaiserreich介紹(簡體中文)

Darkest Hour >>>>>>>>>>>>>> HOI4

開局最強嘅德國得29個兵工廠，打個波蘭都要睇國際局勢，德國同盟有一大班25仔

HOI4太簡化

試過，專登俾錢買過個converter
其實唔係咁好玩
Ck2仲話要處理班想起你飛腳嘅𡃁，到左eu全部消失晒
但又唔係真係好屈機，因為非直轄地嘅autonomy 過70%，你收入同人唔會多過其他勢力幾多，係一開始叫做比較有錢
仲有冇得開iron mode解成就冇動力玩

Europa Universalis 4 就有 Imperium Universalis

有公元前559年至公元前42年玩

春秋戰國

波希戰爭

亞歷山大帝國

羅馬帝國

漢朝

最後可以去到三國時期
可惜比較後面ge時期跟本係未完成

幾正，bookmark定

四隻game除左打仗同外交之外, 都好講求資源調配, 建議新手用種田大法, 雖然會悶少少但起碼唔會亡國先
新手國家建議
Ck2: 愛爾蘭任一county
Eu4: 西班牙
Vic2: 不列顫/日本
Hoi4: 美國

摸識左mechanic可以試下用啲有挑戰性既國家
e.g.
Ck2: 西班牙天主教國家(Leon, Castile etc)
Eu4: 威尼斯
Vic2: 撒丁尼亞
Hoi4: 意大利

玩熟哂隻game之後可以玩啲冷門國家同埋set啲goal俾自己:
Ck2: Romuva tribal county -> reform religion
Eu4: 瑞士 -> Switzerlake achievement
Vic2: 希臘 -> restore Byzantium
Hoi4: 芬蘭 -> 反推蘇聯

電腦入面冇ck2了，只記得幾個mod

1. Warhammer Geheumnisnacht 中古戰鎚

同Warhammer total war 同一世界觀，種族之間有好大差異，例如吸血鬼係靠轉化人類為吸血鬼黎繼承國家，綠皮係睇邊個好打黎決定首領等等，不過得一個劇本，唔會見到Warhammer total war 大部分人，而且我自己玩lag 到仆街...

2. The elder kings 上古卷軸

即係skyrim 嘅故事，但劇本年代久遠，冇skyrim嘅風暴軍丶dragon born 哩啲...呢個mod 重係半成品，不過都人模人樣

3. A game of thrones 冰與火之歌

睇過冰與火之歌會好玩啲，有劇中角色（tywin丶ned 、Jon snow...) 系統都比原版豐富，完成度好高，建議一定要玩

stellaris同hoi4 都有買
但係就摸極都唔識玩

仲有日本戰國mod nova monumenta iaponiae historica

呢個mod 好撚癡線，人物詳細同準確到我以為睇緊歷史書，有源平合戰至戰國時代（信長）

買咗 converter 冇用過

kaiserreich 真係好撚好玩

我HOI 4用德國嘅話，一開波會爆空軍同傘兵再加潛艇，speed attack吞咗法國同英國

之後轉戰中東，調啲軍隊去啱啱打返嚟嘅北非殖民地，再打晒啲石油出產國。食晒之後德國最怕嘅資源缺乏都無埋，可以自給自足，唔怕俾人禁運

然後就瘋狂爆兵打USSR

德國 英法美個班工團豬太惡，1936年威廉二世仲等你自以為是係德國嘆世界，38年就已經被人打到流亡中非做非洲皇帝

想有返少少挑戰性既話，試下跟返德國史實線，1938年德奧合併，1939年吞併捷克、入侵波蘭，跟返北歐、南歐、北非、不列顛空戰，1941年打蘇聯，三個月完成巴巴羅薩
早戰會降低遊戲難度

有預感可以喺呢個po同fd相認

試過，最快都要44年年尾先稱霸歐，亞，非
玩完speed attack之後返唔到轉頭 快好撚多

香港本身已經少人玩，仲要兩個fd一齊玩，好易認到

講講下又想開返出黎睇下
CK班國王成撚日想以下犯上發皇帝夢, 食黎食去又聯姻又暗殺, 斯堪的納維亞同波斯亞富汗啲爛地班手下自己打返黎, 恨獨立恨到出晒面
玩到後面係平衡各方勢力, 每代和平交接唔駛打內戰都好有成就感
一轉EU成個歐洲清靜晒, 得返自己真係好空虛 ,
冇左國內不穩要素, 外面啲勢力同垃圾冇分別, 冇心機填色

真正想挑戰極限就玩endsieg mod啦 1945年開始，東線紅軍打到接近柏林，西線盟軍打到萊茵河，唔卡bug係無可能玩贏
次一級就玩1944年，盟軍岩岩發陸諾曼第

請教下
未玩過P社想入坑應該玩邊隻好

其實p社啲game好睇興趣，每一隻都有自己特色

CK2 ：中世紀背景，扮演中世紀嘅貴族，有rpg成份，玩法都充滿dark ages特色，主格調係陰謀詭計，要用盡所有方法令自己個家族上位 / 平衡各方勢力。當然都有好多人當gal game玩 個人認為上手難度算高。 如果你鍾意冰與火之歌嘅話，你應該都會鍾意呢隻game

EU4：大約喺歐洲文藝復興時期開始到工業革命完，如果唔買dlc嘅話主戰場都係喺歐洲，EU4玩法係扮演一個國家以外交同戰爭手段不斷擴張。難度比ck2容易，因為唔洗再應付國內嘅封臣，只需要打下啲叛軍就可以集中精神對外擴張。 個人認為上手難度中等。

Victoria 2 ： 工業革命後到一戰，經濟係呢隻game嘅重點，但係我無玩過所以俾唔到意見你 可以問下其他巴打

HOI 4 ： 集中二戰時期，成隻game嘅玩法嚴重偏向戰爭，成個格調就係備戰幾年之後就打世界大戰打到征服世界為止。如果你鍾意二戰嘅話，呢隻game係必入。 另外樓上巴打提供咗個架空歷史嘅mod，可以體驗下德國贏咗一戰嘅世界。 個人認為易上手，因為有好多嘢都可以俾AI幫你做

Stellaris ： 科幻game，太空時代，你扮演一個種族 / 星際文明， 可以創造一個自己鍾意嘅種族 / 文明再征服宇宙 同時又可以發展下啲黑科技，不過啲黑科技有時會變災難，e.g. AI科技可能會令班人工智能叛變，空間科技有可能開咗啲奇奇怪怪嘅嘢出嚟。如果你鍾意啲科幻題材嘅game可以玩呢game。 個人覺得上手度都算容易，因為佢個系統唔算太複習，解釋得幾清楚。

以上都係個人體驗，希望幫到你 其他巴打都可以補充下

自虐

首先要得閒多時間 有耐性 未上手4 隻都好辛苦 同學圍棋 有啲似開頭都係記套路 玩一百個鐘左右熟左就可以開始自由發揮
速食=stellaris

gal game
不過ck2真係幾難玩，同埋每一代都要擺平手下太煩

你封晒伯爵俾親族
繼承揀公投就好少叛亂

巴打回得好詳細
多謝哂

Vic 2 = 農場模擬遊戲
CK2 = RPG
hoi = 真係齋打仗
eu4 = 學習歷史

Stellaris = 垃圾

玩過好耐Victoria 2, 見ching無講我就想講下

V2應該係P社入面最種田，比較難上手
核心係經濟、內政同科技,打仗比較簡單，就係堆人堆科技堆將軍

經濟：
起工廠，搶地搶原材料，滿足人民需求，傾銷外國市場賺錢，滿足軍工需求

內政：
令人民唔好作反（心理同物理上）

科技：
識字率勝過一切，科技好，一打百

Stellaris最好玩

EU4同CK2出左幾年有好多DLC，等特價先好買

HOI4同Stellaris既DLC相對比較少

VIC2就不如等3出先，如果有既話

咁Stellaris唔鐘意科幻既話就唔須要買

暴君流
殺殺殺

其實玩p社啲game就會覺得一個統治者係極理性，只從利益角度出發係一件好恐怖嘅事 因為好多決定都係毫無人性可言

再掉返轉睇，就係因為人性先構成今日既歷史

特別係ck2

睇你從個人出發定從家族出發
好似我大仔數值一般，二仔有天才
我諗都唔諗就暗殺左我大仔

我試過個老婆去緊中國旅行個陣話懷孕，返到黎個陣生咗個天才，都冇諗過就殺晒兩母子

eu4 disinherit 只係扣50 prestige
見到個仔數值低 即刻做低個仔

尋日終於食左 Naples 合咗西班牙出嚟
culture shift咗做 Neapolitan

依家可以去 Tuscany claim throne
應該就咁食咗佢定係搶PU

Stellaris DLC= 玩家 整既MOD

遲d會有大改版，人口、星球發展同資源會唔同晒
會類似VIC咁，好唔好就唔知了

CK2+ (Mod): A coronation system, which requires feudal kings and emperors to hold a coronation...
Holy Fury (DLC): Coronations: Feudal kings and emperors must find clergy to crown them, since all power descends from the heavens.

原來英格蘭只要一開波賣maine比provence 就唔會出 Surrender of Maine
搵日試吓先

點解唔打 可以pu france喎

派帽一定殺啦 玩ck2只有我派帽俾人，無人哋派帽俾我

根本就唔夠打
次次都係 England Austria Burgundy Portugal vs France Provence Brittany Castille
奧地利啲廢人係咁團團轉唔打齋行
葡萄牙廢到一開波俾人滅團
仲要我normandy果個fort係平地
Castille 一開波就+15 morale 點打

你要搵嘅盟友其實係Castile，無castile幫拖英國係輸硬

一開波搵嘅盟友Castile>Austria / burgundy > Portugal

原來係咁
都係唔要葡萄牙 搵次試下拉唔拉到Castille 落水先

不過有castille 即係Aragon 9成喺對面

其實拉到castile同burgundy做盟友嘅話，England贏面好大，同埋一開波盡快打咗Paris落嚟，加好多War score

基本上就係要分state左既地既一部份比佢地, 如果唔係佢地會唔loyal. 比幾多就要睇你state左既地有一共有幾多dev.

佢influence越高所做到既野就會影響大d. 例如如果Burghers loyal咁佢地influence高就會passive咁比到多d trade efficiency你, influence 低就會比少d你. 而且influence對estate interaction都會有影響, 例如Burghers既話高influence你可以問佢攞多d錢, 低就會攞少d錢. 但要注意如果influence高過80就會開始progress你個estate既disaster, 有可能會令佢地takeover個country搞到你冇曬stab.

loyalty如果可以既話, 個人認為最好就長期低過50, 因為如果係咁既話你會每月增加loyalty. 然後可以用呢d loyalty來搞estate interaction.

其實就咁打未必輸
英國有優勢就係船多
法國攻緊自己沿海堡壘可以用船運兵去果塊地, 咁樣打仗嘅話佢地士氣會扣得快好多
一開始請僱傭兵同練兵儲drilling, 避免士兵流失
開fort defensive bonus個edit
搶左巴黎就赢

法國佬陸軍傳統好高下
d將軍好勁
開埋歷史強國加成的話真係好難打

得巴黎都唔夠分
點都要正面打一兩次法國軍隊先得，如果唔係你攻唔到城，法軍一回氣就會嚟煩鳩你，加上英國軍隊無buff嘅玩一定唔夠法國佬打，所以要PU法國嘅話一定要靠盟友幫英國一齊打同拉開啲兵。Castile係最好選擇，因為你上面打完巴黎之後可以俾castile打南面啲地同可以幫你拉走啲法國佬

法國一開波有個4413將領 就係因為佢所以先打唔贏

話說EU4個estate點玩

我剩係識將貿易重點既地比burgher

Clergy同Nobility唔知點分配

clergy比高tax既地方.
nobility比高manpower既地方.

原因係你比個地佢會有25% base autonomy. 但係比clergy既話, 嗰25% autonomy唔會影響到你收既tax, 而比nobility既話就唔會影響到你既manpower同land force limit.

好玩但難上手

維多利亞2點賺錢, 玩左幾次比利時都係破產, 拉低晒D支出, 拉盡貴族稅都冇用, 一補貼D公廠就見晒紅, 但唔補又汁粒

個人意見： 我覺得Vic 2 個經濟系統細節冇話做得真係超好，做完軍火大國跟住會倒賣軍火俾敵人 。個税率拉满哂同冇拉滿對pop 既生活又冇乜影響，個關税setting 又好似99地。

不過個經濟系統設計同pop系統設計真係超哂班。

最識玩既玩家都係玩vic2

通常係d工廠問題，例如軍工／鐵／水泥廠通常唔賺錢 ，或者你／共同市場冇工廠要個種原料供應(子彈廠冇硫磺，烈酒廠冇玻璃/穀物）. 通常日用品工廠先會賺錢.

比利時多煤，唔記得有冇穀物／水果。烈酒／紅酒+玻璃廠肯定賺錢

啱啱開始玩EU4 用ottomans上手

d大國關係複雜到hihi, 打個小國都要睇下有無後台

打完大國要橫斷人地個國土內支持人地搞獨立再要求佢斷曬所有同盟同附庸，迫人地獨立部份小國再玩遠交近攻

搵敵人嘅敵人同盟再等兩個集團開戰係後面偷雞

火雞咁勁直接打過去就算 理得佢後台大唔大國

再唔係搞殖民 就算搶唔到美洲 拎晒中亞D貿易點 之後個世界就係你

玩火雞打中東就直接a過去得啦，打東歐就煩啲，不過奧地利依啲應該都夠力贏

火雞拉高信仰值,開頭可以一打二
不過我覺得打波蘭,中東 好過打神羅,打神羅好快會出包圍網

我多數會等打完宗教戰爭之後再掂神羅 神羅初期啲關係好煩

推 仲玩緊hoi4，之前summer sale 買咗ck2加幾個dlc 未夠膽開住

巴打們有冇裝開漢化

岩岩玩左陣fu4 demo都唔太掂

eu4漢化好似唔係跟足版本，如果唔介意嘅話其實問題唔大

btw
掙扎緊屌eu定hoi4好
如果真係內政懶鳩 係唔係hoi會玩得舒服啲

鐘意打仗就hoi4啦，種田又簡單好多。eu4種田都幾多野煩

好

果斷埋單先

等得嘅可以過多一兩日睇下steam嘅定期特價有冇份

乜steam有定期特價

佢每幾日都會有唔同game輪流特價，paradox個啲就多數成個牌子一齊特價，可以順便買埋dlc。應該eu4 hoi4依啲至少都隻game半價，可以兩隻都買黎試下都得

paradox唔計夏天特價嘅話上次特價係三月到，hoi4只係87.6，想睇埋其他嘅可以上steamprice搵

咁退款等一排先

唔該哂

如果佢死都唔特價嘅話就萬聖節一定有。Btw，eu4建議上網睇教學，佢自己個教學廢嘅，hoi4嘅教學都有少少用

CK2我玩咗幾日先摸熟個system
複雜過hoi4同eu4好多

同埋特價可以順便買埋啲dlc，P社啲game有dlc同無dlc嘅分別好大，齊咗dlc嘅話成隻game會唔同晒

不過eu4啲dlc好撚多，特價買齊都要幾百蚊

其實唔複雜 最少打仗唔洗咁多操作 又唔洗理經濟 收入低一樣可以生仔搶分 最簡單就係不停幫家族既人配種生仔
一開始對記人名 家族有啲難 50個鐘之後 就會自然上手 好準確記到哂啲關係 果陣覺得自已咁都記到好鬼勁 明明已經過左幾代

講複雜 hoi3無得輸

Ck2玩緊拜占庭
生到4仔係天才
前3個仔啲數值普普通通
應該殺晒前3個？

二三仔送去 take vows，然後 excommunicate 大仔、imprison 再 castrate 佢。

佢轉左catholic就話姐, 但佢應該係orthodox.

1.26 見到真係想講粗口
tag switch 都唔比
仲諗住試下玩 ottoman - Russia - mughal

Eu4 有無人想玩multiplayer

有冇人玩hard同開史實用拜占庭反殺鄂圖曼

講真唔算太難，玩耐啲就過到，我覺得咁樣打可以算係新手畢業試，贏到嘅話就唔算係新手

我仲停留緊係art of war 時期既版本
果陣鄂圖曼對住拜占庭真係打狗用力打往死裡打
走盞既時間唔多
唔知而家點

我eu4 玩過千小時 要re 成十幾次開局先做到 但都只係新手畢業試 連登巴打真係犀撚利

re開局好正常喎，我自己覺得re開局唔係咩問題，我打之前都會re，只要唔係打打下sl就得啦

Hoi2我最愛

其實要re真係好正常 byzantine你一開波冇ally基本上係冇可能夠打ottoman. (除非其他AI無啦啦幫手打殘佢) 而一開波同邊個做到ally係有RNG既成份. (例如佢對你attitude會唔同, 對其他ai attitude會唔同, 有d會有random rival) 更何況你d siege同combat又係全部都要RNG

但係基本上只要一開始過到ottoman呢一關就可以snowball到roman empire同mare nostrum, 睇你有冇耐性係咁去做差唔多同重複既野.

開Ottoman要等佢同Mamluk打先
佢調哂啲兵去亞洲再搶巴爾幹半島啲地
最好盟埋Hungary/Poland/Lithuania (如果冇PU)

我鐘意玩自建國
向中國南部起家
早期做大明既附屬國
跟住間斷大明同東南亞諸國
狂吞併東南亞
之後東北朝鮮通常食左女真族既地
就朝鮮結盟 夾擊日本 最後分埋佢
最後就同朝鮮聯盟打大明

食左半個中國後就開始覺得悶 就會棄game

你有耐性不停重新開局就係所謂嘅新手畢業

講真
P社驚咁食RNG，用咩咩國家破局都係搏開局，唔好以為真係一命通關
就算開iron mode都有得save/load最好結果
都係自己打飛機

係咪有個香港人去咗德國讀書 會開stream打eu4
好似幾過癮咁

EU4 HOI4 Stellaris
最鍾意玩呢3隻

新手岩岩開始玩eu4
一玩就不得了 好吸引

但係成日game over
一係比人食左
一係有叛亂
想知新手應該點樣處理

同埋有冇教學可以參考下

返工唔係成日玩到
巴打有興趣可以加我

siuking 幾鍾意睇佢d片

試下由火雞開始玩起
可以享受頭100年任意碾壓人哋嘅快感

試下 three mountain run 感受下， 比人碾壓既無力感。

網上面無一個攻略ok,以下係個人玩左二百年左右火雞攻略:

要分外交，軍事，經濟三方面入手，外交你要搵rival, 一般會有3個左右國家視你為敵對國，set返佢地係rival, 打佢地會有加乘

敵人嘅敵人就係朋友，睇rival嘅外交搵交惡國，派外交官提升友善度再結盟，戰爭時佢有機會幫手出兵

先食小國，但唔好亂食，要睇佢有無外交保護同大國盟友，無嘅話build spy network再fibricate claim, 有claim打會降擴張度，呢樣對擴土好有用

孫子兵法，十則圍之，五則攻之，倍則分之，你開打前一定要兵員接近兩國邊境，開打即過境，優先攻部隊，兵隊一定要滿員，數量上多敵方1-2k就夠，一定要放將軍

敵方如果係小兵大機會全滅，主力大軍只會被擊退，呢個時間盡快用炮兵隊打fort, 步騎隊係附近準備支援, 攻無城地只要1k兵就夠，可以分兵食地，fort要睇fort level, fort level*3= 所需圍城最低兵數

fort係好重要嘅防守設施，有zone of control, 係山地起有守方加乘，以弱勝強用fort係非常有用

食盡對方地就sue for peace, 要睇over extension 同aggressive extension 會唔會多過4個國家，太多就會組coaliation圍鳩你，臣服做vassal相對有時係好做法(如果你仲有外交slot)

食完地要盡快轉core減overextension同轉宗教(48個月以下先好轉)，另外係區域mode 加自治度防止爆rebel,呢個可以由分地俾vassal幫你做，可以用少d行政點同時vassal可以擴軍，vassal夠10年升relation過190可以annex, 會係一個有效率嘅方法擴土

另一個擴土法係打完人要求對方俾某省獨立，同呢d新獨立國improve relation同姻親可以和平vassalize

經濟方面要盡量燒左d cash做基建，錢係可以搵錢，打攻盡量要金礦同商業重要地區，咁樣先可以拎到更多嘅錢

大致上入門係咁多先

唔想俾人輾
揀新手國葡萄牙，地少文化單一好少叛亂，亦冇人咁無聊想郁你
最強種田國家
開殖民理念，跟歷史落非洲殖民，跳島方式開荒到象牙海岸 好望角再慢慢經營
你啲對手只會得土著，可以學到基本打仗同貿易路綫點玩
有一定實力可以拉大個殖民帝國，到南美洲或者飛過印度洋甚至印尼
到你有錢身痕想搞事，可以㨂個大佬跟，法國 西班牙 英國 輪住黎拉一邊打一邊
雖然咁玩冇乜出色做唔到球長，但做列強第一應該冇難度

維2點樣唔比自由主義上位 185x年就爆雅各賓

有無巴打試過玩得掂巴爾幹之龍？

咩來？？ 我玩開英文，不知大家係咪。

阿爾巴尼亞 Albania, 個王係歷史名人，ottaman 眼中釘，eu 評價勁撚過康熙。

成就？ 個邊應該同Byzantium 一樣， 盡量打波蘭同匈牙利 打ottoman . 應該不會難得過 byzantium.

依家啲人估eu4 新dlc會八月中至八月尾出，應該到時就會有特價

獨立國家黎講可能係最難之一 我好耐之前某版本 1444 開hard re好多次 好多方法都試過但都極速仆街好絕望 一定難過拜好多
寧玩the knight 都唔想再開albania

0x年中學玩hoi2 玩到上癮
最鍾意玩中華民國
36開波 打到西安事變 中原大戰
開三條流水線 民兵海頂海岸線
之後上大陸d網down 中國事件（果陣仲叫小胡子養成 ）
例如落日後 領清朝國土領土主權
之後就玩 eu4 ck2 Stellaris
有人屌stellaris 太簡單 無深度(hoi3真係玩撚死）
但我覺得好有特色 唔係限死係地球
同埋個宇宙真係幾靚
呢間公司真係值得支持
但有樣野真係要屌就係dlc
Stellaris ck2各買撚左成千

Hoi 3 當年玩咗兩日，我連控兵、生兵都攪到一頭煙，棄game投降。
但玩HOI 4，玩咗兩日已知點運作，爽好多（起碼下到d有意義嘅指令同滅到人國）。

hoi 4 最失敗係個 Tech tree 同 focus tree

tech tree 少嘢到以為玩緊電話game
focus tree 一早講話唔work 根本無可能就咁用 focus tree 取代 events 同埋decision

話時話 而家hoi4 1.5 點樣砌兵最好? Superior Firepower 係咪已經無用?

幾隻都玩過 最好玩係ck2 完美演譯下剋上 一步步向上發展 依家用弗蘭德斯公爵係法蘭克帝國內部擴張 koei d三國志同p社比完全係垃圾

Vic2唔玩mod悶到爆炸 太悶太易玩 純玩決議

Hoi系列得個打字 但微操尚可

Eu4已經唔記得點玩...

求sudden strike4評價, PS4 DIGITAL版做緊特價,想緊好唔好充值買,謝

Tech tree 同意，但focus tree令到遊戲可玩性高好多喎
德國內戰重迎威廉二世上台，匈牙利重建奧匈帝國，日本民主黨派政變加入同盟國、透過談判吞併英屬馬來亞、荷屬東印度，黎緊dlc 英國可以行共產、法西斯、愛德華八世君主線，可以決定行綏綪政策定全球防，實行解殖，呢D 非歷史路線都令遊戲挑戰性大好多
砌兵既話單人行咩學說都夠你打敗ai，多人要視乎國家，不過一般20 combat width 防禦，40 width 進攻

focus tree 上面嘅每一樣嘢都可以用event 同 decision 去代替
全個focus tree 搞到個個國家都係一樣咁嘅款

focus tree可以清楚比你揀行邊條路，點先觸發到某D事件都好呀，重大事件都有唔同既選項揀

唔係話civilization 冇乜人玩，但我見呢幾年好似係玩total war 嘅人多過玩civilizaion

未玩過p社啲驚，但對eu4興趣大過ck2

玩緊HOI3 Black Ice mode

打爆咗幾次hoi 4，想玩返hoi 3完全無從入手

我都係上youtube睇片學

Eu4易玩啲，但係ck2正好多

半年前玩過eu4 用Aragon征服左Iberia同Britain再搞鳩海軍封鎖ottoman 不過都仲係新手成日用sl
近排見得閒試下ck2 我覺得同eu4分別在於ck2有代入感好多，最鐘意暗殺d heir去奪位，再去又搞councilor既老婆

Ck2永遠以家族出發 戰爭只係政治既延伸 有得用下半身呢種不流血或者暗殺黎奪地 可以大封宗室等 代入感強得多

Eu4,hoi4

Btw overextension 好無癮

大明表示全世界咁多位都係垃圾

Ottoman empire好屈機喎

依家paradox官方網站有sale，用信用卡買，係返steam到玩，個價錢同steam sale差唔多

不過好似得eu4有

Damn
重等緊屌隻hoi4

依家ck2 eu4 hoi4 都有新dlc準備出，啲人預計今個月內會出，到時應該就有特價

老閪都要等

EU4差唔多成年無玩過,但係D DLC都係買齊
好敗家呀

p 社特色之一 其他戰略 rts game 變大變多變勁只會操作變繁複 最後鬥滾雪球

估唔到咁少人玩Victoria 2
依家呢度我估得我一個玩緊

等緊佢出3

我覺得overextension個設計幾好喎
可以限制啲玩家同AI唔好瘋狂擴張

冇依個同ae嘅話玩家太易玩

大明開局惡過Ottoman好多
如何大明唔自爆嘅話，佢喺前期根本無解
係要打到中後期先有幾會打贏佢

個人覺得ae煩過overextension好多
特別係用歐洲國家，一擴張得勁少少就俾人form coalition圍

打意大利啲地ae煩到癲，一次淨係可以食一兩塊地，仲要好耐先清走，overextension起碼兩三年搞得掂

啱啱個新save 1600年大明已經自爆咗，火雞唔知點解係咁打東歐，打到上去波蘭，最神奇係AI蘇格蘭打贏咗英格蘭

有冇EU4人分享下打仗心得 玩咗好耐但都未夠班玩IRON MODE 要靠SL打勝仗

打仗剩係識3星將軍優先同埋唔好過河打

有冇類似手機game

山都唔好衝，如果想練嘅可以打seven year war嘅Prussia，如果打得贏嘅話打AI已經夠用

平地可以用騎兵主導嘅軍隊，攻擊力高啲
同埋3星將軍都要睇佢啲數值點分配，有啲野戰勁啲，有啲攻城勁啲

軍隊其實點分配 我步騎炮2:1:1咁分

我用2：1：2

宣戰前睇清楚對方 tech 同 idea，同咩人打緊，有咩盟友，入 ledger 睇對面兵力同 manpower
睇 combat width 砌軍隊
記得 horde 喺平地有 shock bonus，其他地有 shock penalty
圍城記得帶足夠炮兵去攞 bonus
有錢可以考慮用傭兵令自己圍城嘅時候有 manpower 去 reinforce 炮兵
圍城嘅時候俾人打自動變攻方
攻方將領 maneuver 高過守方可以免過河 penalty

好詳細

不過打親大國 滅過對家主力三四次團 人地都可以係咁補兵

D MANPOWER同錢無限咁出 相反我打羸1/2次大仗都元氣大傷 唔夠MANPOWER補兵

順便提一提, mercs絕對唔好請cav同cannon, 請步兵就算. (除非真係極度唔夠mp同埋/或者有好多錢) 因為1000 cav同1000 cannon都只係用你1000manpower, 用番manpower會抵過用mercs好多.

打大國要睇時機，最好等佢同其他國家打緊或者等佢爆叛軍先打佢，嗰時佢啲manpower會少好多同食好多War exhaustion

你個save都幾神奇 出咁多低幾率事件

等Victoria 3 等到2046

經常會出現嘅事喎

法國同蘇格蘭有common rival 成日會結盟
而且英格蘭因為要打愛爾蘭所以成日都有啲無用嘅小國做盟友
只要英格蘭call唔到奧地利嘅話就會狂輸

明自爆就基本上係撞彩嘅

至於kebab打柒波蘭都只係kebab being kebab

我放兩隻騎兵落去由得佢死
其餘全步全炮
tech16之後我直情連果兩隻騎都唔落

Eu4用韓仔
打到唔夠man power
佔領滿族地區又唔同religion
搞到成日起義

Increase autonomy 等佢 separatism 過咗應該冇事
Religion 可以等 harmony 高 harmonize 佢同埋用 humanist ideas

唔好成日用自己兵打 盡量用mercenary
就嚟起義之前合晒啲兵再借錢買 Mercenary

Btw 有冇人試過用韓仔拎到遼寧地區

同埋將vassal 變自己地方要十年好耐
有冇方法快d?

主要跟番個兵種步騎比例 遊牧全騎就得
前期騎為主 步補夠數送死用 tech7開始要加二支炮
後期係睇番你軍隊combat width幾多 就配幾多支炮 再配番咁上下既步兵補充最有效率 打平原/兵種步有側翼就加幾隊騎
基本就步炮 1.2:1 打防守/補充快就1:1 無manpower就全炮配另一支全步攻城用

盡量唔好俾vassal嘅development太高，因為食vassal要嘅外交點數有幾多係睇佢個development有幾多，同埋可以提高下diplomatic reputation，會食得快啲

CK2 玩左一日唔知玩左啲乜
係咁生仔生到死左下任又係咁生仔

ck2 內政起野係咪要一個county click 入去起唔識自己起?

唔該曬

我都係
Ck2特價買咗唔識玩

有冇巴打可以解釋下個漢化點用
跟足曬佢workshop個指示都係用唔到

Ck2同埋EU4

建議新手先玩天主教國家（封建制）
搶地唔係好似另外三隻咁直接 有幾種方法
1.外交官偽造宣稱 但呢個睇運 而且扣錢扣威望 初期好傷
2.幫人拎 你可以按果個公爵/伯爵地區既旗仔 睇下邊個有宣稱權（男性）綠色手指公=可以拉佢過黎 封個爵位比佢 再幫佢拎地 咁佢拎完都仲係會跟你 唔係既話會獨立（最低限度要公爵頭銜）
3.聖戰 最方便 打完就係你 任分 但初期最好拉多d同盟
4.搵女爵 封個爵位比自己個仔（或直接做繼承人）然後娶個女伯爵又好 公爵又好 佢地個仔會繼承哂兩邊爵位 最不流血 操作得好可以整個帝國搶番黎

而呢隻遊戲玩家領地 最多只能有兩個公爵直轄領 所以要揀富地 分封黎講 天主教最常用兩種 長子同繼承
用長子繼承既話 封地最好唔好封比近親 要封遠親 因為近親有繼承權 扣好感

選舉繼承就調轉 最好大封宗室 d近親通常都會選能力比較強既近親公爵做繼承者

個人通常用後者 好簡單 因為選邊個 都係自家人天下 而且冇宣稱權 好感扣得少

大致上係咁 呢隻game係要壯大自己家族 睇奧地利就明

The penis mightier than the sword

會唔會係同其他mod沖突咗？
試下用英文玩啦 啲英文都唔係好難啫

終於解決左 原因係我on9擺錯位唔知
開頭都玩英文 都唔係話唔識睇 只係番工又對英文 唔想連放工打機都要睇英文

點轉
我用workshop 個漢化唔work

其實ck2同EU4個方法一樣
都係要dl一舊野 跟住再放落game folder到
之不過EU4要run一舊野黎破解佢個咩雙字節先
果舊野唔記得叫乜

或者你係出現咩問題？

我係workshop dl 完係mod tick 咗跟住彈hame

係
自己俾錢升級係好後期好得閒至做嘅事，錢留返來fabricate claim 同請傭兵好過
你分封地啲vassal，佢地識自己發展

佢哋好似窮到乜都起唔到
我個波蘭王國窮到仆街

有冇擺錯位？係咪擺係game目錄到？

Vassal 越少地就越窮，新打返黎嘅地方仲會好多年都冇收入
賺錢唯有靠打仗洗劫城市/贖金
但如果vassal太少地=無兵，佢地無力對外就冇錢賺，冇錢賺無發展，無發展就無兵，咁就變惡性循環
所以你個國家發展到咁上下就要養大啲vassal ，唔好拆得太細，強幹弱枝只會步北宋後塵

我而家弱幹強枝
分哂俾大哥同細佬
大哥就係打哂細佬啲tittle之後大哥死左傳俾兩個仔
細佬就打兩個nephew 打哂啲tittle 我又唔可以阻止 佢哋又冇玩暗殺plot
關係真係好

Realm Law嗰度set禁止內戰，互相獨立嘅vassal 就唔會為左claim打黎打去(下剋上、平叛防唔到），除非佢main title 嘅de jure kingdom係外部勢力而又容許內戰
之後佢地會轉玩暗殺同聯姻，唔會勞民傷財，成件事會經濟好多

我都鍾意分地俾自己仔女，話之佢有claimant，唔會為左game mech做啲唔make sense嘅行為
到繼任時啲兄弟都會念先帝分封之恩，一家人不知幾和睦

死咗再封好啲喎

上年買左Bundle有齊EU4、HOI4、CK2、Stellaris
仲未玩得哂

封左出去佢地就變獨立AI
雖然都會有機會作死，但佢地會自己發展，冇仔生仔，冇地就搶班𡃁啲地，同埋無地嘅courtier生育率好低，啲人玩到國家好大但人丁單薄就係咁
我鍾意全國上下都係我家族嘅人 ，就算好多人有claim都冇人會作反，好感buff到滿faction都起唔到
只係要睇實唔好俾佢地謀左王儲條命

primogeniture? Elective其實都幾好玩

得Victoria 2特價，三十蚊可以買黎試下既

eu4個dharma九月六號出，鳩估應該個陣paradox全部game特價

前幾日玩返hoi4 kaiserreich
見啲人話nerf咗 Superior Firepower 咁我試吓照用
依家39年 我揀咗 Integrated support
5x Inf + Support Artillery + Engineer
跟住我去打巴爾幹半島
痴線 塞爾維亞的人係咁打過嚟 兩個月唔夠佢死咗40萬人
我死得果兩萬都唔夠
始終爛地防守 SF無得輸

我會係empire用gavelkind, 直轄demesne嘅dejure kingdon 用primogeniture
咁所有vassal 都會鍾意，但其實都係得長子至繼承到所有野

學到野
仲以為kingdom嘅succession law要同empire一樣

你起新 tittle 所有野會跟你primary title, 例如你用一個gavelkind嘅王國做primary，建一個新帝國title就係gavelkind，調轉皇帝起王國都係一樣
但你有primary title係 gavelkind，係唔可以自己將次一級嘅title改成長子繼承，因為咁係假gavelkind，即係我呢個情況
要做到假gavelkind ，你要另外搶一個本身係primogeniture 嘅王國，或者本身有但唔係primary title
好似係咁

Push

頭先玩Ironman mode做錯決定搞到自爆，成個save廢撚咗 想死

Savescum

同ai打，又有空優既話行咩學說都屈到機
死守黎講應該係mass assault/grand battle plan最好

我都係玩得幾十粒鐘 唔好恰me啦

從來唔識用佢個battle planner 冇試過planning bonus

Ironman mode load唔到之前啲save

restart

新手想入坑，係 steam睇左陣
EU, HOI同 CK都有 d興趣想玩
但個人偏好中世紀騎士主題所以應該會玩左 CK先
我見佢好多 bundle，有 d包埋 d dlc要成千幾蚊至絃千蚊不等
想問下就咁買冇 dlc夠唔夠做
定會建議買埋 dlc好 d?
我見有 d dlc mostly negative、加上 ck個 dlc collection多到乜咁唔知點決定好

開頭諗住買呢個 bundle:

跟住見到 CK有個 collection bundle差唔多成 2千銀 :

唔該晒巴打

等特價 應該10月尾 75% 全部dlc加埋應該500-600

每隻玩下先，鐘意再買DLC
慢慢黎，下一個DLC更好

個collection bundle入面好多垃圾，有錢先好買，建議去google ck2 dlc，有個網會話咩dlc抵買啲

新手話hoi4 用民國比日本仔打爆左幾個save

上網睇片軍閥係會同民國合併，可能而家更新左唔會合併，我想同佢地開戰又開唔到

佢啲collection bundle多數包埋啲垃圾，例如兵種模型同人物icon，同唔係個個dlc都咁抵玩，有戰係伏伏地，所以啲dlc建議特價嘅時候散買

hoi4使唔使買dlc?

要

邊個?

Waking the tiger

HOI4 一出時我買咗，用元首同汪精衛爆咗兩次，兩次都未有DLC。
想問下買DLC 隻game 會有D咩分別？

而家hoi4已經改左少少版

有以上dlc德國會多左d ff事件，同中國會多左focus

話時話，半年前HOI4 好似有改版？
一出game 時，用元首打爆荷蘭後，印尼係會直接變成Nazi 嘅土地，但改咗版後，就算打爆荷蘭，印尼都只係變咗傀儡國。

而家HOI4有冇方法將傀儡國變成自己嘅土地？

有，可以增加影響力，例如比武器之類，最後可以吞併左佢

新手岩岩玩HOI

到45年後 共產國際勁到仆街

次次玩民國，豬隊友都比日本打爆搞到成個國家菊花比人推爆

hoi 4 1.5 變咗做一戰模擬器

玩民國，最重要係千祈唔好太快打爆日本 (國力上亦不可能)，
將日軍喺海岸線同泡菜國度推晒落海就好收手，
把握隔海對峙嘅時間盡快發展國力同升級軍備。

因為我試過一次太快手登陸日本本土，打贏抗日戰爭後，
共匪唔駛十日即刻自動拎晒華北、東北、新疆，然後同蘇共向我開戰，然後蘇共癲到唔理西線，竟然對我鋼鐵洪流，唔駛三個月亡咗國。

共狗正仆街！

你要同傀儡國有直接交戰行為，先可以直接喺和談吞併對方

而家次次玩都玩同日本開戰前搞掂哂啲軍閥先尤其是共狗，唔可以比呢啲垃圾存在 ，靠佢地擋日本冇撚用，用哂全部人力推爆哂佢地唔駛擔心，反正正路咁打實頂到日本

先安內而後攘外係絕對正確
我玩日本都係打軍閥先，逐個擊破再打共狗老蔣，國共合作既話要投好多主力入中國戰場

西北三馬、閻錫山嗰咋軍閥一旦日本同你宣戰時，會自動歸順，變成國民政府嘅核心土地。
係共狗先咁仆街，成立「抗日民族統一戰線」後，都會維持獨立，當係聯盟國就算。

上次我用汪精衛爆機 (我玩親民國一定會變法西斯，蔣公會自動變汪精衛，人力多好多，有成40M人力)，到我推爆日本時 (戰損比我輸晒，士兵基本上去到五換一，好彩我人力夠)，埋單計數，中共竟然生得四個師，而且無運過兵上前線，所有野都係我屍山血海咁換番嚟。

好彩之前玩過一次民國，知道共狗吞併北方 + 蘇共鋼鐵洪流突襲嘅經驗，老早升好晒軍備同起好晒工廠，一野反推，推爆埋蘇聯同食埋東南亞共狗陣營！

我 1938年用元首，只能速攻荷蘭，無辦法同印尼交戰到啦，
所以佢改版後，只能眼白白睇住印尼變成我傀儡國，到爆機時好篤眼篤鼻。

而家新版唔會自動歸順，只會結盟

另外我唔識點樣同軍閥開戰，佢話緊張度唔夠開唔到戰

中立 / 民主國家開戰嘅規條太煩。

拿拿聲轉做法西斯，然後中原無雙啦

其實如果原版既話，你唔需要轉政體，到國共內戰時候英國會邀請你加入同盟國，到時就ww3
你轉法西斯政權既話其他國家緊係睬你都傻啦 以中國人力資源黎講，法西斯線既7% manpower其實可有可無，中國只係缺乏工業能力
DLC既仲簡單，一開始直接行安內線吞併軍閥，順手拎陸軍經驗清debuff，軍隊行10寛全步兵師帶工兵連，只要識部隊輪換防禦回復組織度，ai打你應該一格都打唔入，等ai日本人力裝備損失得七七八八就可以平推，最遲都係1939年頭左右將日本推落海 到時慢慢跟返dlc 中國focus tree想點玩都得

而家我玩最大問題係我堆兵守死晒北京果邊，但山西毛魔隊友唔結力比人推爆，是但一個國家比人推爆就成個聯盟瓦解然後後花園四川比人吉

民國行10寛全步兵，絕對可以喺開戰前訓練到100個左右步兵師足夠守海岸線同幫閻錫山手守山西，而且北方基本上全部都係爛地，加上山地地形優勢ai點都唔會攻得入
如果你話多人就無計 日本一定可以贏硬，玩民國但求拖得日本南侵幾耐得幾耐

估唔到好多人有玩P社GAME

HOI4我估要慢慢繼續等佢龜速出update先會變到好似EU4果D咁多元化
我玩EU4次次都係輸喺調兵能力同分配唔夠AI快 大家會唔會喺呢方面有少少skills

10寛全步兵姐係咩？ 新手唔識

而家我策略係全步兵守死山西同埋碼頭（架仔剩係會登陸碼頭）

點知共狗比人推爆左 結果所有中華連線一齊投降

搵到10寬點解了，我而家係20寬開戰前爆到5、60個師到，今晚試下100師拉長守先

有dlc可以試下玩滿洲國, 用溥儀復國

共狗真係負資產黎

我守日本多數會守係碼頭既前一兩格，佢地登陸戰多數都係上去碼頭到。之後後面包返去佔返碼頭到cut佢補給線同撤離唔到返日本，包死登陸D兵殲滅，試多幾次佢地就冇哂兵。

仲有呢到會唔會有興趣連機，難得有同好玩P社既戰略game。eu4 hoi4 stellaris都得架

威廉德意志、奧匈同復清玩極唔厭

我決定跟你方法玩多次中國

要試幾次架，首先你要滿洲大前線要守到先。仲要分兵守8個碼頭，好考你既控兵同整隊(車隊or light tank 行快D包後)既能力，有時時間較太快會控唔切。

岩岩我諗住唔開united front自己單挑
結果由山西開始比日本一路突破落黎
又要再開過

我都試過

所以一開戰第一時間搵兵幫山西擋住，果到有條河好易守，但要留意中共都可能會比人推爆，佢一比人推爆中華統一連線就會解散 然後你可以re game

不如開個hoi 既tg group?

玩hoi上左手就可以玩下有難度挑戰性國家，試下芬蘭，盧森堡，波蘭，奧地利

識玩一定玩圖瓦

暗榮點睇？

尋日玩返 Darkest hour
都唔知點解自己要曬錢買hoi4

波蘭好玩啊，打死左立陶宛，建立波蘭立陶宛，之後係蘇聯既地區有核心。只要蘇聯同你宣戰，有核心地區進攻同防守加成，反攻返蘇聯，之後打返落去中國同日本。

不過咁都係唔夠德國打

屌。。。尋日好撚順利咁頂到1939年，但推唔撚到日本，跟住人口唔夠補唔到兵，結果又比日本仔推爆大一

中國都唔夠人口咁大鑊

同埋想知大家升工廠upgrade係鍾意用centralized定係dispersed果種

民國用左centraliz主力係大後方升唔會比人空襲

Dispersed 係for D成日要轉/升級生產線既國家，例如德國；centralised 係for D兵種單一、多數用死一/兩種裝備既國家，例如中國
要玩中國首先必定要行安內線，打低軍閾，然後行陸軍改革線，利用打軍閾所賺得既陸軍經驗清軍隊攻擊-50%既debuff，然後繼續行安內線，攞到核心領土攻防+10% 既national sprite，之後揀咩focus 都得
科研優先升級工業、陸軍學說同陸軍裝備，一開波只起軍工廠，生產線只起槍，其次support equipment，想快D解決日本可以起埋空軍。槍就揀最初級既黎造，等到科研有空餘、補充完軍隊缺乏裝備，有盈餘之下先考慮升級。資源只係由桂系入口鋼就夠，其他都唔需要買
去到戰爭，軍隊行10寛就夠，每個港口放2個師就夠，日軍登陸守唔住頂多由隔離港口調幾個師黎協防
前線既話如果你跟上面做法，加上軍閾兵力，最低限度都可以有7-80個師防住北方。基本上你每個格都放6-7個師，見到邊度就黎頂唔住就調附近部隊幫手，見到部隊組織度消耗得七七八八就唔好信電腦 手動將部隊調返落黎，再真係想穩陣D 就喺前線起一級fort，加上地形優勢，ai唔識配兵係唔會打得你入，之後你見日本打到無咩裝備/人員就可以反攻，然之後就可以準備北上打comintern

但係唔知點解我尋日玩用30個師係四格地方圍毆一個地方4個師日本仔都打唔入，跟住就輸鳩左

hoi4個戰鬥係非常複雜，唔係多兵都一定打贏。你30個師係四格地方打一個地方，其實係每格得1個師係行到入去果格去打。
日本D buff 同科技都好影響果場戰鬥，一時之間好難講到。

係，首先一個戰場最低限度係80寛，即係你雖然派左30個師去打，但其實只有8個師係有參與戰鬥，其餘既都係喺隔離食花生
你可以理解成為一個戰場大小有限，所以只能夠最多派某幾個部隊參戰。其餘部隊只能夠等前線參戰部隊退落黎，空返個位先可以加入，唔係進攻部隊愈多愈好。（所以題外話點解會話40寛進攻最強而10寛防禦最強，係因為10寛數量堆砌起上黎，即使有一個師被擊退都可以由另一個師快速補上，減少個真空期）
當然一場戰鬥仲有其他影響因素，例如陸軍學說加成、將軍技能，又或者好似你個例子咁，多方面進攻敵人、地型等等，都對戰鬥同combat width 有影響
如果玩民國就老老實實打防反算啦 消耗日本到一定程度到日軍連槍都補唔滿，到時就簡單畫線搞掂

另外軍隊唔係造得愈多愈好，到差唔多開戰就要減少/停止，因為戰爭一爆發到時就要消耗大量槍/裝備，所以要慳返生產線既軍備作為現有軍隊補給

我玩開Alice社啲戰略game

好！受教了，今晚試下先！

單機
邊隻最抵屌

EU4，我玩左2千幾個鐘

所有dlc加埋好貴

等佢特價先買

利申：我都等緊

好似九月六出新dlc，可能個陣會特價

我之前個兩個都未買
等佢出完買齊挑戰下拜占庭

我試開咗一場 Timurids
個廢老一死 果5個vassal 即刻派膠
係咪一定要sl到1454

無 Cossacks
尋日玩到成功食咗Afghanistan同埋Fars
依家叫做㩒得住北面果個
準備打柒delhi 變身做 mughals

你建唔建議未train好就deploy unit以增加開戰時既戰爭人力

我自己就好少咁做
單人黎講一般我只有玩德國旱戰先會咁做for提早德奧合併同吞併捷克斯洛伐克, 玩其他major power大把時間預比你備戰練兵, 小國用傘兵就已經可以搞掂
不過我都試過玩民國喺前線特登開個缺口引日本入黎, 再一次過喺後面一口氣deploy 20個師包哂佢走入黎既部隊
要去到咁提早deploy多數要去到前線崩潰, 比對方圍殲左先要咁做

新手玩民國推完日本 打緊幾個軍閥嗰時被英國宣戰 好難頂 點搞？

在淘寶 用左500人仔左右 買哂全套eu4 已經買左成個月 暫時冇事 不過真係要改steam密碼

正常英國係無向中國宣戰既focus喎 你係咪打鳩英屬印度, 馬來亞堆殖民地

可能generate太多world tension 無接受日本投降繼續打

淘寶野都係信唔過
同埋我都只係未買最新果兩個DLC
折左都係一兩舊水
搏唔過

呢隻game 買正版 當支持下 真係好好玩 一玩就成日停唔到 而家挑戰緊鐵人 英格蘭 。蘇格蘭比法國獨立保證緊 唔知點郁佢 係咪要等法國同奧地利開波先有得搞？定博聯統蘇格蘭？

我試過玩英格蘭
玩到中期好難唔俾法國趕出歐洲大陸
上網睇啲人話要一開波搞點法國先
呢排玩緊CK2，無玩EU4

而家法國統一哂 佢宿敵左我，奧地利，西班牙 所以暫時統一唔到英國本土住 係咪成立大不列顛就會食埋蘇格蘭？

照打 英國海軍無敵

蘇格蘭應該唔止法國一個盟友 佢應該會搵個愛爾蘭嘅小國同盟
你向果個同盟宣戰 唔call蘇格蘭 然後蘇格蘭就會有份打但係唔會拉埋法國落水

之後兩個做法
一係同一場戰爭攞埋蘇格蘭啲地 但係warscore貴一倍同埋食勁多ae
一係只係叫蘇格蘭取消同法國所有關係 之後就10年內打柒佢

有mission pu 法國

巴打好計！返去試下先

怕咩 照打 反正法國過唔到海
有招仲狗既 可以等法軍上岸 即用海軍打走佢d船 消滅佢d軍隊
不停消耗法國人力 之後食埋法國都仲得

而家統一左愛爾蘭 而家等休戰完左就打7蘇格蘭 打算用90幾隻船封英倫海峽

其實horde有冇可能唔轉government form玩到完場

Off topic 有冇巴玩過endless space2

玩過，你當佢係文明既宇宙版，後期好多操作。唯一正既係D 音樂BGM好好聽，做野返工聽一流。

P 社D game 係精神時間屋黎
諗住玩多陣就訓 點知已經天光

不嬲都話CK2似RPG
睇住個家族一日比一日大真係好正

點解會轉 horde係最強

kingdom唔係直屬都ok, 係同一家族就ok

但玩玩下又唔夠兵又冇錢 horde unity又跌得快

你係咪冇燒地 pillage 玩horde要燒地 大把錢

其實我講緊CK2 你係咪講緊EU4

我講緊eu4 有燒地乜都有做齊
ck2有horde玩咩? 次次都係玩天主教

有無教學講下點樣空降日本？佢得10個師quota 次次一登登就比人打死晒

DLC

有齊但冇玩過 遲啲玩下

p社game唔識玩
冇概念
㩒下㩒下d文字唔知做咩

我之前用民國時，慣咗用以下兩招：
1. 用兩至三路海軍登陸日本本島港口，引日軍守港口
2. 空降兵揀喺港口旁一至兩格登陸，然後用最快速度佔港口保障補給。

一營傘兵師可以再生產多幾個師，周圍空降引ai調兵空個港口出黎，然後換成主力師template，都真係唔夠打周喺韓國海運多幾十個師過黎，雖然途中應該會被聯合艦隊打沉一部分 唔接受日本投降就要咁打，最好喺韓國一推日本落海、趁佢未有時間造兵前就一氣呵成空降，會少好多抵抗
未出1.5前民國要贏日本都係要咁打 不過未更新前無特種部隊限制，想喺日本空投既多兵就幾多兵會易打好多，所以你當係trade off 一般講接受日本投降就夠啦，跟國策行仲有大把野比你慢慢消化備戰，都唔需要急住吞併日本 特別係想玩world conquest就要留日本對付歐美，削弱西方國家實力

而家唔知點解我入左盟國陣營同德國開戰，開開下比人踢左on99咁

民國係咪由頭到尾都係步兵流/7步2炮唔洗玩其他野？

咁入左同盟國就無計了，入得同盟國玩都好悶，成堆國家圍毆軸心國、共產國際，和會又周圍解放國家唔比你食地
前期係，中期擊敗日本可以改行40 combat width, 不過要考慮無論北進蘇聯/南進南亞都好，亞洲地型同基建太差，40 width會有補給損耗問題，所以一般做法係20 width填線防禦，中間夾雜40 width精銳師突破對方防線
去到1945年後期就全部改裝成裝甲師，用原子彈開路啦

裝甲師係坦定就咁變摩托師？

40 width太貴造唔起，用20 combat width裝甲師，一般5 mechanized 5 modern tank已經夠，想既話可以隨意將其中改成modern spg/其他裝甲車輛獎種都得
配埋空軍應該就咁畫線平推就得，真係唔得先用原子彈

summer sale on humble bundle

Stellaris啲AI算唔算勁

一般般

估唔到連登都有咁多人玩P社啲Game

唔多建議買，humble bundle應該計美國區，貴過香港區。以mandate of heaven為例，入面要十蚊美金，計港紙就差唔多八十蚊，但係香港特價只係六十蚊到。仲要paradox啲驚依排輪流出新dlc，特價機會都幾高，當然有錢就無所謂

如果有subscribe開有多10% off (12美金好撚多game)同埋買嗰到你見到有幾多錢回贈(回贈可以揀自己袋or捐) ，計返其實差唔多，想買game做善事可以一揀

都係第steam減價，玩開hoi4、eu4想買Stellaris

hoi 4冇輕型航母

Eu4 用ottomans比人圍死左

割地之前冇睇 aggressive expansion？

Declare war先睇到？
同啲垃圾同盟
左邊比austin打
右邊比mamluk

連機HOI4 定EU4好玩d?

睇你點睇。
hoi4 可以一日10個鐘玩完一場，但係選擇少。
eu4 可以玩十幾日都玩唔完，但係選擇多，年份又多。

eu4條頓騎士打波蘭打到窮
打殘波蘭又比波希米亞執雞同打我

鄂圖曼都俾人圍死?

玩第一次的時候

eu4 後日更新後要直轄加入核心先可以傳教

Eu4 主要係發展定打人

唔駛問 當年西班牙都係state晒所有殖民地先向果啲地方傳教啦

hoi4聯機虐鬼佬真係好爽 睇佢地d操作配兵完全唔識玩 打唔贏就係度屈人cheat

大明又可以天下無敵

聽日就有dharma，照慣例應該一定有特價

你會買咩

我第一次玩嗰時玩到被拜占庭收復巴爾幹半島
Remove kebab

買齊dlc

Eu4用黑鬼/紅印度人好慘，有種歐洲玩撚哂嘅感覺

bought等緊今晩出

拜占庭一嘢就死

印第安人宗教改革之後超op喎？況且要玩非洲國家可以玩埃塞俄比亞，滿buff科普特勁到痴線

隻game可唔可以一挑兩個強國
見法國成撚日都勁多兵

我玩ottomans

我之前現拜占庭冇同盟一嘢收皮

咁你夠勁未得囉

一多兵 就唔夠profit
你會點做

借錢

聽講玩大明可以宣戰全世界
我自己玩就多數儲定favor先 搵班alliance一齊開波嘅
不過具體都要睇玩咩國家，例如玩castile會嘗試早期就打殘法國，唔比佢機會發展

食地囉，殖民囉，根本就填色遊戲（況且你擴軍都要就住㗎，有上限㗎，雖然話唔係唔可以超過，但係有debuff㗎嘛），成隻game二百幾年，慢慢嚟啦

唔係日常瘋狂閹火雞咩

成功咩
一開始已經見佢有成4-50兵力

R盟友囉，不過千祈唔好搵英格蘭

[u]然後瘋狂借錢→破產→擴軍→打仗→loop [/s]

打左百幾年 都只係拎左constantinople
之後比russia打到仆街

然後瘋狂借錢→破產→擴軍→打仗→loop 啱啱柒咗

你嗰鋪到底發生咩事

唔會係連宣稱都無做就直接宣戰啩

不斷發展經濟
一round拎三十幾蚊
個round 80k兵力比russia+另一個打殘左

一邊食地一邊發展啊嘛，EU4打仗本質就係鬥國力，唔食多啲地而AI不停食嘅話比AI打輸好正常啊Vic2呢點仲明顯

宣戰 咪話要拎邊個地 再打
打得多 又多左aggressive

dharma有冇咩印度國家推薦，孟加拉好唔好

就住嚟啦...一次過唔好狼死得滯成個要食哂人地咁款囉，或者你試下武力附庸小國，然後打仗喂地比佢哋再外交吞併？

莫臥兒

等佢同burgundy 打成一舊就可以拉埋奧地利或者北意或者阿拉貢打

起野有咩策略

唔識啊，不過我因為多數玩貿易國家，通常都起嗰啲加錢加貿易力量嘅嘢

Ottomans係咪唔駛exploration

唔使啩？唔係咩國家都無腦數量數量再數量嘅咩？

咁你要玩下VIC2喇
佢真正話俾你知歐洲係係玩撚哂

玩慣左HOI2，次次HOI4 開左十幾分鐘就覺悶唔想玩

開化大清/印度天下無敵，根本人口利亞2

same

新舊DLC都無特價

試下冷戰mod

美州宗教改革點op？同埋我玩剛果統一中非之後就被西葡宰割。

Darkest Hour

多buff囉...剛果就真係唔知道

ck2 個love bundle係咪新出557就齊晒dlc

Up乜

quantity天下無敵

無錢揀quantity慘過食十舊屎

無錢？借！還唔起？破產！

破產打仗會唔夠人打

僱傭兵人海堆死

比幾個大國一齊圍就死

咁你唔搵大佬carry好難唔死㗎喎唔係單挑對面同盟友咁勇吓嘛？

琴日用ottomans玩多次 真係幾勁
準備今晚就同Karaman打

Ottomans不嬲勁㗎啦不過聽講軍事科技去到咁上下會有唔夠其他兵種打

玩到17xx年好難再打入歐洲 個個都勁多盟友

歐洲咁多國, 大國互相係仇敵, 利用呢啲關係係歐洲搵同盟, 要後用ottomans經濟力輾過去就得!

依家玩緊golden horde玩到154x
勁多錢科技又高 但覺得好難達成great khan

錢多出多啲騎兵charge爆人

P社肯減價未啊

Steam paradox sale la

今日開始

Stellaris 而家完唔完善？

正 今晚補完dlc

新手玩eu4, 係咪玩熟先開始買堆DLC 好d?

有冇dlc完全係唔同game，最好買住兩三個先會好啲，依個網都講得幾詳細，可以睇下買邊個好啲

有幾個DLC 唔可以冇
試下唔畀你develop province 叫你玩亞洲國家

依家1.26 religious 好似變咗殘廢咁 我仲買唔買 Third Rome 玩俄羅斯好

Cradle of Civilization feature
- It is now possible to send missionaries to your Subjects' provinces, converting provinces to their religion.

dharma buff咗俄羅斯，不過東正教垃圾咗

有eu4 同 ck2 base game

steam 呢期邊個bundle 好

應該會買HOI同starellis

等imperium rome

有乜野唔同
唔係淨係搞印度咩

EU4 你地會唔會起army or navy building?

俄佬個頭幾個國家都有新misson tree，同埋俄羅斯依家好易變革命版

買左dlc 要唔要開個鋪新

paradox ceo原來七月做過訪問，話ck2已經冇野好加，差唔多要整ck3，不過 gmae designer Johan就覺得ck2同eu4仲要人買就應該繼續出dlc。依個Johan都幾有影響力，本來ceo唔想出vic2，係佢堅持先出

而家開始整都要起碼兩三年先真係出到 仲要佢啱啱出既話都九成九唔會夠有齊DlC既ck2咁完整

咁除左係 religious 廢咗之外 係咪東正教其實無nerf到
最多我唔玩ironman 改咗可以 territory convert religion

諗唔到如果佢出ck3 係玩法上可以有咩改變

東正教廢咗係我覺得partiarch authority啲buff都係集中傳教同信東正教嘅province，依家傳教難咗變相令到依part嘅buff少咗，所以我覺得垃圾咗，不過就無任何改動。同埋工作坊都有人整mod將傳教變返以前咁

HOI4 有冇話邊幾個DLC必買

我覺得hoi 4得個中國dlc值得買，另外兩個遊戲性改變唔多，主要都係有算focus tree，你唔玩個啲國家嘅話買唔買分別唔大，而且steam個啲mod都唔會差過個啲focus tree

有冇人玩voltaire's nightmare? 好撚正

Okay thx

掉西瓜召喚Vic3

真歐陸風雲

有冇人玩過battletech

嬲嬲地走咗去改 defines.lua

CK2 有咩DLC 必買

可以買starter pack試下先，個個都好夠用，再買多個son of abraham會再好啲，如果試完真係鐘意咪買埋其他

Janissaries disaster 係咪有bug
一開波有event彈完出嚟 之後就有得解散janissaries

各位巴打 推薦嘅3隻game都有特價。
我想一次過入手見唔貴應該點樣買。
有太多DLC 唔識分
THX

PIC

有錢嘅話hoi 4 買mobilization pack加中國dlc
eu4買empire pack加dharma
ck2 買love bundle
冇錢嘅話hoi4就咁買隻game都夠
ck2買starter pack
eu4就建議睇budget去散買dlc

1.25 嘅 achievement run

打咗成篇之後 up 下圖就成個 app freeze 咗

同場加映：奧地利軍隊幫我 vassal Kurland 打 rebel。

Ideas: Religious, offensive, administrative, trade

大特價快d hoi 2 darkest hour，唔玩都當收藏
玩既都入精神時光屋

當年第一次玩hoi2，計ic值計到我頭暈，連生兵操作都攪唔掂，玩咗兩日棄game

hoi2已經算好易玩架啦喎

Hoi4 仲易玩，我要去到hoi4 先上手

HOI4我舞極都舞唔惦師團編制
上網睇教學又乜混成師團又乜幾中戰車幾自走砲

都係睇寬度，我用小國用開標準7步2砲，好似80-100寬度夠玩
大國或者科技有得減寬度咪加多D步砲／用埋車
利申：新手

岩岩開始玩HOI4, 用美國同日本打海戰，派左兩隊艦隊，有曬航母巡洋戰列潛艇驅逐，仲起左個機場有空軍支援，都係唔夠日本打。次次一開戰成堆驅逐艦先入場，幾野比人清曬，又唔見班空軍入戰，他海戰個mechanism 係點打? 同埋航母班戰機死左，返母港會自己補充定要手動編隊入?

航母飛機會自動補充 打海戰要一黎睇內閣，二黎睇海軍學說研發
陸基飛機支援要睇下航程夠唔夠，太平洋海域太大，一般飛機航程都未必夠，想用陸基空軍支援得有效率就要起重型戰鬥機
美國開局一大堆垃圾1921年條約級驅逐艦，起初唔夠日本打，被擊沉一大堆都係正常，特別係日本喺上個dlc 多左幾個海軍buff 變得更加好打。你只要記住你係美帝 用工業實力輒壓過去就得架啦，美國有屈機national spirit 減海軍production cost，加上focus tree有海軍學說研究加成，用數量解決就得啦

認同。

美帝根本係惡魔級存在。
隔住兩大洋，無人打到佢，仲要有超多資源，佢可以自己瘋狂生兵種田，根本後期海量派兵出去輾壓就得。

你想贏海戰? 4架CV其餘全部BB

因為美國本身就係屈機

eu4 難玩到PK

有咩難玩 一齊研究下

算係p社入面最易玩架啦，d地一兩塊一兩塊咁食，就無難度

想問下eu 同ck 有冇工作坊中文化patch？

想玩織田起家， 但一開始就負錢， 即係迫我一開波去打人， 但d 外交關係好混亂。 打到 有 3,4 塊地之後 d 錢愈負愈多，唔知點玩

好易玩架姐。

沖繩 打緊 three mountain 的行過。

我鐘意英格蘭
咁諗住1444開局
慢慢打愛爾蘭落黎
點知打咗兩塊地
法蘭西宣戰
之後個勃艮第又嚟
明明有2萬兵守本土 都唔知點解一下沒哂
之後俾人占領哂d地 反擊唔到
未諗住 hea玩 唔和平 由佢哋一路戰爭狀態
終於拖死左勃艮第 俾奧地利聯統左
之後都係和咗法蘭西算喇
果時啲地已經個個都出反抗軍出嚟
佢老鼠 到蘇格蘭打我

英格蘭在歐洲的土地基本上係lost cause, 你唔係好既既話，一般都保不住。 要慢慢玩，可以現Ireland ,想打騙天下無敵手，ottoman.

畢 歐洲果三塊田 好值錢
我儲到一千蚊都係靠佢哋

真係想玩 英格蘭又想保住個三塊地， 就要上網研究下 點 personal union 法國。 雖然，真係一 都不易， 但係法國之後會越來越大，個時想保都保不住。。。

如果想玩盧森堡 又可以點樣玩？
一開場 想打下地 次次宣戰 奧地利都會幫人地

盧森堡？ 不係神羅入面架咩？ 皇帝點解幫拖？

有樣野不知你知不知，叫 HRE, 神聖羅馬帝國， 如果有外人打 HRE d 國仔， empire 通常係 奧地利， 就會幫拖， 所以打 HRE 係要小心d 既。。。

我知呀 明明大家都係神羅
完全玩唔掂

英國最易玩，全軍回本土，對面海拆城堡，加強海軍唔俾對面登陸，和談盡量將對面海d地一塊一塊咁割，死都留一塊反攻。

之後統一北列顛，拉多幾個強盟，等法國同西班牙or奧地利開戰就插佢屎忽，55波就打個2x分割1、2塊地，如果法國人力空晒又俾人圍，就打到厭戰為止，基本上打2、3次法國就旗都扯唔起

打愛爾蘭先定蘇格蘭先？

咪住 1444 無盧森堡架bo, 你咩時間 咩政治環境？ 好難講得埋， 總之，你係HRE prince ,皇帝不應該無啦啦幫拖。 除非你不係。。。

新手就愛爾蘭先啦

布蘭登堡

一定，係打愛爾蘭先， 因為 法國一定會ally Scotland . 等法國打你的時候 打 7 Scotland , 要佢 同法國分手， 然後，繼續 Ireland , 等到有一刻 法國不ally scoland, 就係打佢既時候。。。

咁內政又應該點玩
儲起升技術
定係升地既數據？

法國同勃艮第 都係仆街
咁我試下先
thanks all

Brandenburg, 我真係唔知點解， 不過如果可以，我都盡量少選擇係HRE 入打擴張，Brandenburg, 係幾有趣既， 仲可以 from Prussia, 打針軍隊， 一個打兩個。

點數就用黎升科技，不過每50年例如1500/1550年就會有個新 institution，依啲時候就要儲點數去升你其中一塊地，升到個塊地有咗個年嘅institution，咁附近嘅地都會慢慢升個種institution，你全國有10%development嘅地夠100%就可以用錢embrace，你唔embrace就會每年升你個technology cost。啲人計過搵農地，會有-5%development cost，加埋開state ethic，差唔多每種點數六百定唔知八百就夠100%

如果都係唔明就上wiki睇

nectaris military madness 有冇玩過？

其實， 好簡單， 點數一定係升左 idea 同 tech 先， 有淨就可以升地， 英格蘭，好合適玩升地， 因為佢錢多又有法國呢個強敵，無咩空間橫向發展， 英格蘭打到咁上下都會玩殖民。

負錢就借 借錢買邊打贏人哋搶佢錢嚟還
打嬴人哋記住每條友seperate peace 搶晒佢啲錢
平時唔係打仗 set軍隊洗費最低 同埋熄晒所有城堡
一開始如果比座城堡你係平地嘅話即拆 盡量起城堡喺山地

其實有海權就打邊個先都無所謂，法國上唔到岸scotland都係要投降

咁食多d 地 加高d unit count, 對新手點都易d 既。。。

英國真係最易玩 開波同法國打搶巴黎都唔係問題

後面殖民食北美,黃金海岸,南非同東南亞 D錢夠你無限整兵

高手在連登
仲想問下
如果用英國
和平果時 仲要唔要降低軍費？

錢多咪唔降 就算要降都唔好降晒 你要d士兵防土著打殖民地 不過你可以改用和平手段就冇暴動 不過殖民地發展得好慢

你d兵係england 既話， 其實一d 都唔使把， 降曬佢都無問題， 不過scotland 方法的 fort 要keep 住開。。。

唉 屎忽痕打左轉
用勃蘭
奧地利沒喇喇打呂貝克 仲要輸撚左
和埋之後放棄我 on9999

新手就玩下 ottoman 算啦

不過，隊友不可靠，係真的eu4 呢隻game. 我通常ally,我都係諗住等佢地幫手守， 不會預佢地攻。。。

早知唔幫手

你想有個長期盟友，都係要幫手，如果守的話。 唔幫手會跌trust,然後結不番盟。。。

大家eu4係點上手？想搵個入門教學睇下點玩
p社所有game都有一個共通點，就係教學非常垃圾，完全唔會教到你點玩隻game

其實，最重要係。。。。。。。。

識英文。 上 paradox 查wiki.

然後，我幾鐘意呢條友。。 好trade 個斷片，好好。

禽晚明明打到Pomerania 得返一個地
俾個奧地利搞到 嘔返幾塊出黎

Hoi4個教學直程玩到屌哂老母

依個已經差唔多係paradox最好嘅教學

玩brandenburg前期儘量同奧地利同盟

禽晚就係俾奧地利賣咗我

有冇詳情

原本我喇 黑森同埋一個 係到圍打Pomerania
食地食到佢得返一個
打完 和左之後
點知 周圍既國家加入包圍 圍我
心諗 OK既 沒事既 我唔打人未得囉
點知 奧地利用打倒異端去開呂貝克
成個神羅唔夠貿易國抽
仲要打唔羸
我又諗住拖下算LA
點知 奧地利一下講和
搞到我同呂貝克 一個抽20個

睇住ae去玩就得 未勁之前唔好太高ae

明明諗住浪費10年 去搞下內政 真係多得奧地利唔小
到最後好似沒SAVE到

捱到後期無人夠你打

有樣野不明， 不係Austria 係 war leader 咩？

點解Austria 和左仲要繼續打？ 不 make sense.

好似單獨講和

war leader 邊有得單獨講和， 你係咪搞錯左，其實你自己先係war leader, 其實係 colition war.

其實係HER 入面啲國打蠃咗係咪一定要嘔返噠地出黎

唔記得呀
係奧地利叫打
打打下佢自己講和
好似唔係聯合戰爭

可以不嘔，皇帝不鐘意你，仲有cb 打你。。 打得過皇帝就怕鬼佢。。

去到幾時 唔係屋企

過左。。。。。。

完左喇

下一次應該唔洗等好耐

咁快完 ？

都有成個禮拜 下次應該10月尾

啱啱幫盟友打defensive war
2打5
打到人地投降
最後盟友拎左5塊地
我有幾百蚊

ai 既logic 人係不適用架啦，我都不鐘意打呢類defensive war, ai 好鍾意拖時間，唔鐘意make peace , 有時出埋warning 都不 make peace .

主要睇war extension同war enthusiastic

我當然知， 但係都打到80 幾 90 都不make peace 真係好 on9. 仲要我同佢頂 war exhalesion.

有冇巴打可以講下CK2點玩
宜家玩緊維京時期個大波蘭
點樣賺錢呀 招多d兵呀 完全冇頭緒
剩係試過打左2塊地 增多左1蚊收入
同埋係咁生 已經生左5個仔女

錢：搶（要喺你隔籬）
兵：用 prestige 起建築/用 Raise tribal army 嘅 decision
另外 tribal fix 咗用分封繼承，唔建議生太多仔。如果你想要配偶畀到嗰一半 state attribute，又唔想再生仔嘅話可以考慮學下棋靈王巴打噉娶個阿婆。妾侍嘅話建議揀 45 歲以下，有得攞 prestige，反正妾侍大肚機會細一半。

ck2 係朝代角色扮演遊戲，要一代一代咁累積成果， 如果你玩得好可以一場仗都不打咁成為皇帝，不過，你小心自己keep 不keep 到你個帝國。 同其他game 十分不同， 呢隻game 不係打仗我都會開全速。

禽晚重玩個SAVE 打完果5塊地
奧地利屎忽痕又打呂貝克
JOHN左之後 12個月投降 嘔咗兩塊地出黎
總算有賺
白痴奧地利 之後仲趺出列強

尋晚開咗鋪 Muscovy 打咗novgograd 100分 搶咗好多地
之後發現自己完全唔夠kazan同佢啲𡃁打
咁我係咪要等到食晒novgograd先

你直轄土地有限，主要手下多就兵多，你同啲手下關係好，佢就願意俾多啲兵你，secession law, trait 有冇一齊crusader, 同文化 同宗都會有影響
錢就靠攻城搶掠同要贖金，你如果捉到你啲直屬𡃁搞陰謀痛腳，你可以imprisoned佢，成功可以贖金換錢或者攞城，失敗左佢會反你又可以搶城
一開始錢唔好攞黎起野，留住請傭兵，靠佢地做爛頭卒強攻城（十倍兵力），錢滾錢就靠佢地
波波除左驚隔離馬札兒火星人，附近都無乜威脅
仔女攞黎聯姻用

muscovy 自由得很，不夠打咪遲少少囉， 遲早你都係 superpower.

初期頭一百年係好少錢 絕大部分都會用黎請傭兵 或者fabricate claim

如果係內陸仲要係部落好難玩 因為你冇船 船又貴

你只可以搶同你邊界接觸嘅人 但如果佢地都窮就好難搞

記得諗好你想要邊兩個duchy 因為你只可以有兩個ducal title

所以要最多地嘅duchy 之後先發展

我屌
終於明白咩事
擴張得太快
之後D人入包圍網
奧地利就屎忽痕 去打倒異端
下次都係慢慢黎
(好彩打之前 有SAVE)

我每次都唔夠歐洲國家打
係最多打贏波蘭
之後都向唔到西面攻

Castile 要收法妖皮要趁早，要喺法妖未開elan! 之前。Castile 一開始就有 10% morale buff有優勢。

我之前有個patch玩aragon 一開始掛住打ottoman
之後法國個面只係搶到 Gascony
跟住1550年我發現根本唔夠佢打
我個奧地利盟友都冇撚用嘅

玩hoi4大清, 打打下中共入同盟國 根住成個同盟國一齊向我同國民政府宣戰

戰爭度高就亂鳩咁入陣營真係第一日到而家到唔肯fix

Aragon 打 ottoman 有咩用？ 你咩盟友？ 攻就難姐，守應該不難架。

拉到中後期再打啦
到時就贏硬
清哂巴爾幹 意大利先

Ottoman 易打過法國 我no cb 拜占庭 勁易搶地
每次搵奧地利幫手打ottoman 一定好勁 但係打親法國就派膠

黎明 近排玩返vic2
太平天國仲舒服過大清

有冇玩開stellaris 嘅大佬諗住等新星球系統出咗先玩
每個0.1新版都係新game

有冇興趣連機

不了
由半年前開始paradox 個mp系統虧虧地，次次同fd 連都會玩玩下就lag ser，再load 返張圖好多嘢bug 曬

push冷門game無人推postBTW突然發現EU4 1.26桑給巴爾唔再係貿易黑洞以前只要殖民好望角就可以係桑給巴爾截流東亞到南亞嘅海洋貿易，依家一堆印度貿易區直接連去好望角好在馬六甲仍然連接桑給巴爾

On sale時結果都係買左eu4
但真係冇時間深究
上網又少揾到教學/操作文
放左係到

玩steam儲game

前日停工同4個朋友一齊玩stellaris，玩左12個鐘冇斷過，玩到完場。

stellaris有冇eu4嗰啲咁好玩? 未玩過

呢個好難答你，玩法好唔同 eu4 多數玩過歷史感。
stellaris真係得發展，玩event，打電腦，最後就打天災。但係每個文明好多玩法每種玩法都可以玩好奈，重點係每次版本更新都會將個系統轉哂，會左令另一隻新game。

同埋stellaris可以同朋友玩，大約12個鐘就完場，唔洗好似玩eu4玩成個星期都玩唔完。又唔似hoi4容錯率咁低。

買齊咁滯 不過唔敢開嚟玩
怕好難玩

如果真係好難玩，玩唔明。我建議用修改器玩，了解左個系統點玩先。我第一次接觸P社呢D game都係用修改器玩先。

但啲game好貴

等特價先，我全部都係特價先買。除左Cities: Skylines

買左CK轉EU convertor

完全係另一個玩法

點解

CK 做血系inherit 可以東歐同西歐你都有地,西班牙又打到七彩到1444都無統一過，Ottoman 無掘起，拜占庭仲有半壁江山

北非全部係天主教唔使做conversion, 新教係歐洲無出現過

有d國家你係CK 同一個family, 玩到一半有d國家會無啦啦做左你personal union

以上只係一小部分嘅變化

其實唔駛驚
難玩最多唔玩啫

隻tropico4定5好吸引我㗎
但次次玩教學關去到某個位就會卡關

tropico4同5好易咋喎，輕鬆玩。
完全同P社D game兩個層次黎

唉 我得閒再試下先

我試過轉ck檔
CK玩到後面歐洲冇晒小國家咁濟，變左EU大國好多地都好高autonomy，即係好多都冇錢同產品，貿易一潭死水，你霸晒成條貿易路線都冇肉食，俾你做超級大國你都唔係好有錢

我用左150搞貿易先可以負轉正

同埋d地會好散,集中唔到trade power,但我玩irish有大半個西班牙,提早玩殖民經濟上會比係歐洲打生打死要好

買咗 third Rome

Siberian frontier 根本就屈機嘅

EU4 成日上網同人聯機玩

玩新版1.26
玩東方普魯士－尼泊爾

1.26嘅尼泊爾終於肯拆成幾個細國，我用Gorkha，即係歷史上統一尼泊爾諸邦嘅國家。

因為1.26開始，要form印度(Bharat)嘅話，要求嘅core地分佈成個印度東西南北，難度提高咗。所以我冇咩興趣form印度，當然都可以form咗但保留traditions同idea，當拎免費永久claim都唔錯。

而且我哋尼泊爾嘅idea咁勁，就算唔form印度都夠大殺四方

6個idea都同軍事有關，ambition同traditions又係軍事buff，發展到後期應該會好強大

一開局得兩塊地，最大敵人會係上面嘅tsang(思藏,係1.26終於同Ü拆開成兩個國家 )同周圍嘅尼泊爾細國。開局記得同啲大國搞好關係，盡量同Orissa/Vijayanagar搞好關係，佢哋將會係一個好有用嘅印度教盟友。

但一開局可以是但同你左下角兩個鄰居(建議搵Dong，咁就唔會阻住你向西發展)做盟友，然後就徵兵到上限同東面嘅國家開波(建議先食國旗係一把劍果個國家，唔記得佢叫咩名 )，因為你要form 尼泊爾，就一定要食到佢嘅地。

記得揀Shakti做deity，前期果+5% 士氣同攻城buff好有用。用國王做將軍，最好有siege skill。

建議係佢冇盟友果陣盡快開佢波，若果佢拉埋你左下角是但一個細國做盟友都冇問題(經常係咁，唔出奇)，你先打細國嘅軍隊，佔完嘅時候敵人應該攻緊自己首都，呢個時候打佢，佢會有penalty，即使55波都會夠打。

打完之後，full annex，休息一兩年再打東面，打埋剩低要嘅core，呢場應該夠favor拉盟友打，所以應該唔難打。打完core埋地，form 尼泊爾。

繼續向東擴展，優先食印度教嘅地，唔好打圖博(Tibet)，一來係一堆低發展度嘅廢地，二來1.26後，傳教變得更難，只可以係state內傳教。我諗你都唔想form一堆廢地做state。 最重要係，食得太多異教地會減低宗教統一度，會幾大獲下。

附上印度半島發展度圖，自己參透下

當細國食得七七八八，有機會而能力許可嘅話一定要拉盟友打孟加拉(Bengal)，既高發展度，又有trade center，仲可以拎到出海口整船 。

我唔好彩，俾Orissa搶先食咗孟加拉啲靚地同海岸，但後來我都食埋剩低啲地，再不昔一切好辛苦咁打Arakan拎出海口，先有得係中南半島沿住海岸線咁食地。如果有機會記得拉Orissa打Bengal啊 同埋記得打之前mark interest嘅地，(當然盡量唔好mark 盟友紅色果堆vital interest)咁盟友打到果塊地都會俾你。

打完孟加拉，應該夠力拉到Vijayanagar做盟友去打Jaunpur。佢嘅恒河嘅地都好吸引

我玩到1560年左右，我諗最難搞最煩嘅，應該係institution 傳得好慢

依家已經落後三個institution

所以第一個idea揀innovative，希望可以慳咁啲point，第二個揀exploration，向西殖民減低institution傳播時間，係印尼啲印度教地殖民提高國家發展度。第三個揀quantity，因為manpower同軍隊數量真係唔夠用，軍隊開支又貴，希望開啲idea減輕下。

打住咁多先，最後嚟張最新嘅局勢圖自我打j先
尼泊爾有海岸啊

btw用手機影，所以有反光 下次會用返電腦cap圖

我屌
有張圖打橫咗嘅

明明係打直

朋友 你唔係冇develop province 呀下話
你俾多成倍mana 升tech 不如老老實實發展首都 spawn institution 好過啦

點數風雲好貴

唔夠點，一直想搬首都
啱啱先彈個event幫我加60support去一個海邊province

我打算搬過去

不過都好食點下，有點我都用嚟追tech

你比多50%點數即係一個tech300點 其實大約2000點就夠生一個 institution 出嚟 都只係7個tech = 30年就回本 仲未計你啲點會幫你keep住賺錢

都幾合理
多謝提醒，返去研究下

我玩俄羅斯都要自己生個 Colonialism 出嚟
之後就輕鬆贏科技輾過波蘭

自從要投地升科技後就覺得Economic idea好撚勁

根據eu4 wiki 個table (唔好問題點解個bar chart會唔同 )於冇任何modifier既情況底下, 本身16dev 既province係spawn institution最平既province (要1988mp):

因為例如3 dev既province會比4 dev既province平去develop, 但係同時develop 3 dev既province會比少d instituion progress過去develop 4 dev既province.

當然上面既table只係於冇任何modifier既情況下, 如果你stack modifier (e.g. religion, idea, terrain... etc) 既話咁樣可以令到你去dev一個province平好多. 下面既片同wiki link會講下點樣stack 呢d dev modifier:

而且就算你dev到一個province有institution都唔代表你可以即刻embrace到佢, 你因為需要起碼有10% 既autonomy-modified development (簡單d來講姐係trade以外比到錢同人力你既development) 都有institution先embrace得. 所以其實有太多province會令到自己好難攞到institution, 而且就算你embrace左都好會好易令到你spread比其他人. (例如如果你玩俄羅斯殖民去東邊殖民得太早又唔快d搞掂中國既話咁佢好快就會embrace到institution然後跟上科技)

呢條片雖然有少少舊, 但係佢分析institution分析得好好, 呢個作者既其他eu4片同hoi4片都好有趣同有資訊性:

入面最重要既分析我諗係, 1600係你由歐洲打入亞洲既最好時機. 因為當時亞洲既AI會因為institution而大約3個mil tech 落後歐洲, 令到佢地非常易比歐洲秒.

火野巴打
見你呢個nepal run好似想玩超勁既軍隊, 你下個idea可以考慮下揀quality.

除左本身有+10% infantry combat ability, +10% Artillery combat ability同 5% Discipline之外. 因為你有innovative idea, 所以當你完成曬兩個idea 之後, 佢會有個military policy 係比你+20% infantry combat ability.

疊bonus 其實好浪費 一定係Quantity 有用
單機既話多d人=打快d=多d地=多d錢=多d人

根本Innovative 自己果7個idea有大半都係廢既 係因為佢有極強既 Military policy 先會用佢

innovative廢呢個真, quantity單機勁都真 (特別係前期), 但見佢揀曬兩個所以先咁講

多d人我唔肯定你係指manpower定係force limit, 但睇落去你係講緊force limit? (同時可以用多d人所以打快d)
quantity唔止係比多d人你, 呢個idea本身就係等如比緊多d錢你(-regiment cost, -maintainence), 同埋多d manpower等你唔洗用merc去打仗.

> 疊bonus 其實好浪費

點解咁講?

有玩開VIC2同埋HOI2/4
有CK2同埋EU4本體但係見到DLC好貴唔敢入坑

新 development diary：

以後 one faith 可能難過 three mountain .

應該唔會難過而家一定要full core先可以convert掛

拎左one faith , 高手象徵。。。

CK2我近排玩緊viking age既Venice
Palace大部分野升晒, 想expand不過軍隊人數上唔太夠抽
所以我諗住搵下alliance, 但係做patrician比dowry好甘
想問下有冇好既方法強軍?

黎緊荷蘭會幾好玩

黎緊hoi4 出既係荷蘭既focus tree

順帶同場加映，下個patch同時附帶英美既focus tree rework
英國：

美國：

英國最大睇頭應該係中立/法西斯既日不落帝國路線，有宣稱權統一所有英語圈地區；同埋民主線有decision 統一殖民地改組成大英國協

美國線就有特別國會系統黎推出政策清除大蕭條、慢慢加入戰爭，當然仲有單挑全世界既顏色戰爭計劃，不愧係美帝

不過仔細睇美國focus tree，入面佢民主/法西斯/共產主義線都唔係互斥，有D擔心如果ai 既話會亂鳩咁揀結果美國政體會係咁改變 要睇下p社點平衡 (我曾經玩德國重建中立德二線，行拉攏意大利、重建奧匈既一戰同盟國向蘇聯宣戰，結果被垃圾英國背刺一刀被佢用國策向意大利宣戰 ai基本上有得揀既國策都會選擇，所以要睇住ai會唔會因為咁而亂黎 )

btw 被得p社加得獨立focus tree既minor power都基本上係食左啖屎先，因為一定會有debuff要你跟focus tree慢慢清除 death or dishonored 匈牙利加左個treaty of Trianon 扣一半人力，羅馬尼亞加左個二世祖國王，今次荷蘭就加左呢個debuff 扣你一半人同factory production
不過民國同印度咁誇張 waking the tiger 民國直接開波扣左你軍隊既50%攻防，together for victory 仲慘，英屬印度多左個永久debuff 強制性扣你一半manpower

最近開始玩civilization 6, 覺得難玩過p社啲game好多

會唔會係咁

有咩可能。。。。

可能未慣

我都玩唔掂

睇完教學/講解果D片
岩岩試下日本用織田開局 但真係唔掂

唔知一開波做咩好 2個商人去哂收錢但收得好少 收入又負數起唔到野
又草唔夠POINT去升科技

真係新手跪地求教 通常開局咁樣情況要做D咩好

日本開局通常都係同其他小國結下盟
然後一齊隊一個小國同佢既聯盟拎下地先

日本， 應該起多d 商船 偷北京錢， 幾好搵架。。。。

新手玩日本仲要織田起手

唔知點搞好
又冇錢又盛

其實佢有個戰國時代係到的話 是咪唔太洗點理直接搞掂附近既外交就開隔離波

爆兵爆到7-8k會好啲，reddit都好多人教點玩大名

推返上嚟

civ要專精其實煩過hoi好多
因為civ戰鬥冇咁複雜，但內政果part好多野可以玩，科技同分城設置影響力好大

btw咪玩6，玩civ5啦

hoi4玩落其實user friendly過hoi2，但係軍隊條前線成日亂咁黎煩到癲

利申hoi2古典派

europa 3 值唔值得買?

而家steam 有特價包晒dlc $55

新手, 只玩過arsenal of democracy

thx

點解會覺civ 5 好過civ 6 明明佢玩法變化都多過5代 雖然佢未出齊

hoi waking tiger 每次都打軍閥打到一半就比日本開拖77事變，然後拉唔切軍隊上前線已經比日本打左半個民國 然後上到前線又唔夠飛機唔夠人擋

唔係應該預好時間搞掂啲野嘅咩

Check 日本 nation focus

你睇網上評價就知，6好多人都鬧AI太鳩，而且地太窄，以後出多幾個DLC再睇都唔遲

各位對遊戲有咩意見 不妨去paradox forum講下

話時話有冇人討論stellrais
次次update都變新game，就黎又改玩法

之前開左局兩個鄰居係狂熱親外，關係好到唔洗打仗，之黎佔晒d關鍵星系，後花園成五分一個宇宙咁大
未開發完已經礦石爆倉

依個咪就係問題囉
隻game次次都大改 改到好似變咗第二隻game咁

一隻 game 嘅價錢買到幾隻 game

最煩既係一改版前面所有攻略/教學全部作廢
由單球流到唯心再到依家排外和平 內聖流，改左幾多次
之後重要取消地格，內政又要砍掉重練

好期待Holy Fury啊屌

近排玩返Victoria2
已經唔記得點玩
次次都係玩日本然後打柒中國

我已經現eu4隨便都球長嘅地步

玩太多EU4
未玩過其他
最近得閒買埋hoi4 ck2 victoria2

依家玩緊hoi4但有啲無從入手嘅感覺
有冇巴打簡單介紹下一開始要點做

玩次教學

玩緊 但都要邊睇WIKI邊玩

有冇教學文

海盜永遠都係最大贏家

stellaris黨
中國果邊好多人玩，唔知點解HK 唔興

hoi4已經係最少嘢玩㗎啦喎

下個DLC仲要變經營公司

好難打得切軍閥，用事件慢慢吞晒佢地算

填線師5步1砲兵營，打大國就10步1砲兵營1工兵營
主力師12步5砲1防空重戰車，玩得起中戰車就摩步：中戰車 1：1，40闊度為限
打仗記得剩係用主力師推，除非你打蘇聯要快推

CV塞滿艦上攻擊機，或者玩1000部艦機+戰艦

空軍只生產少量近接機(CAS)，其他拎晒去生產輕戰機，40年版本研究出黎之前記得改做加靈活度既生產商，再用空軍經驗加晒靈活度，有剩加些小飛行距離
打仗一定要搶晒所有空域空優

研究先電子同工業後學說同新型裝備，超前研究最多半年，除非有研究加成

基建唔想煩就住軍工，生產裝備自己睇資源做人

玩完依局我試下玩機械久升先，冇地格唔知機械人可以點玩
之前一直都怕機械叛變，一個機械人都唔敢用

btw玩到2298年都出唔到銀河管理科技，係咪要社會學研究6個Tier3 Tech先會出？
工學連最高級既太空站都已經研究埋都冇

用手提電話成日打錯字
艦機>艦戰
久升>飛升

hoi4
平時玩console試啲痴線嘢
當睇戲多過打機
最近屎忽痕認真玩 ironman mode
啲mod嗰啲全部求其嚟都勉強用日本打到
我係轉non align
empire of Japan
跟住先吞蘇聯
後打羅馬尼亞 保加利亞 土耳其 中國
跟住宜家唔知打唔打落去好

另外想試下一個save係玩Victoria 德國
不過好似好難仲要興登堡唔好爆先得

hoi 玩左十幾個鐘都唔識玩
玩慣即時戰略
佢生產軍備又無乜效果 堆廠又好慢⋯
推前線又打到一半就俾人反cup
eg 德推蘇

狂SL就得，但機率較低

推蘇一隊殺入莫斯科，另一隊要剷入鳥拉爾山脈
會比人反cup一係填線師編成問題，一係補給追唔上
要記得維修同修建基礎設施

SL？

save load
早幾日save定就可以洗結果
每年auto save一次的話好似剛剛好，應該係

我set咗每日

我想挑戰下ironman mode啫
如果唔係console輕鬆

同埋unlock achievement
用返凱撒 跟住刺殺 Mussolini 你地點玩

想買stellrais既DLC但又想等christmas sales平D

依家先發現連登有呢個post
EU4真係好正，玩極都唔厭
將幅地圖慢慢油做自己顏色嘅feel好正
不過玩咁耐都係單機未玩過multiplayer

之前試過玩stellaris，但玩左半鋪就覺得太科幻唔啱feel就無玩
又玩過CK2，雖然我覺得plot殺人呢個feature好正（如果EU4都有就好 ）但係成日要管住自己vassal d關係真係好麻煩，玩左幾日都係唔係好掌握到就無玩
HOI就睇過下gameplay覺得係咁打仗無咩發展有d單調
EU4平衡到打仗同發展，仲有幾百年嘅時間慢慢玩，個人認為始終係最正

竟然有個p社post

工廠 工廠同更多工廠

玩 horde 咪唔使理 vassal

eu4貼吧

係咩
我成日R到人一齊連機
係最近等2.2 update先少玩左

我記得以前好似有人開post整香港mod for hoi4

之前果局玩玩下突然冇心機玩，明明已經控制住25格蓋亞世界同環世界
25格星球係靠event發現到，本身有原住民但我係和平政體登陸唔到
打算搞開化再宣戰既時候突然有個人話個星球有致命真菌，幫我殺晒佢地之後我就直接殖民，重要有極高幸福度加成
但係玩左120年左右佔星系太多懲罰太大，搞到科研速度又低、太空基地同艦隊容量低，維持唔到大艦隊去挑戰墜落爸爸

依家又開左局，出門口已經係25格大陸型星球
左邊係機械墮落爸爸，再行上小小就係狂熱親愛爸爸
除左上面有石心機械人之外，應該可以完全確保銀河系西南方所有星系
今次點玩好

btw 機械墮落帝國應該唔怕邊景接壤?

依幅圖單純係探路搵外敵，之後先load返save慢慢勘探

終於打完一局
玩左100年已經出到恆星首都，用多30年出左合成人再轉機械飛升
同時戰艦出埋光子長矛，軍事力量已經可以殺盡全銀河系，但想打肅正協議所以等多40年時間，最後廢事煩直接用code觸發
結果4粒機械星兩粒喺境內出現，2粒係隔離星系
再之後隔離既機械墮落帝國失控又打埋一份
好彩本身財力厚養得起600k+ 戰力先打得贏

有冇人睇the grandest LAN?
波蘭城堡搞嘅eu4 LAN party
7/11-11/11 每日10個鐘 twitch有broadcast

大戰略game 睇直播真係唔知有乜好睇

個個手快開shortcut 都睇唔清楚佢做乜

個host會用spectacular mode做旁述
直播其實係睇玩家策略而唔係操作
聽下歷史meme同玩家之間互動都幾頂癮

睇緊, 都講得幾搞野
明同日本都有人用

有無消息幾時先出Victoria 3

應該永遠都唔會有

又唔好賺又難整，鬼得閑出比你

stellaris ver 2.2成日比人笑話係VIC 3

好複雜?

EU 4 唔買dlc真係唔掂 未改版前亞洲可以偷明雞，改版後冇dlc玩得好辛苦

貿易系統係幾複雜

係咪比較少人玩CK2

我基本上淨係玩ck2 但偏向role playing 多啲

CK 系列 7年玩家

加埋過千粒鐘

stellaris trailer黎講依條片算唔錯

不過以space game trailer黎講EVE online始終第一

畀雷劈

eu4 又有dlc

又有
點都買唔哂

咩黎

用ck2 map generator導入地圖 再用新dlc gen隨機世界

香港地圖有冇得gen俾HOI/Vic用?
同埋想D省分得細D

重玩ck2
Ironman mode
目標用Count玩上去Emperor
而家打到變King 好撚好玩

留個名先
EU4新嗰篇Dev Diary被人屌到飛起
個個都話唔收貨
老老實實新Immersion Pack真係太廢，唔怪咁多人屌

大家玩CK2會唔會有大量旁支 好似好多人都會殺兄弟同其他親戚 我好少咁做 驚家族冇晒人多過打內戰

今個sale入左wealth of nations 同Cossacks
真係好貴

而家玩返hoi2 d 字體真係睇死人
完全unplayable

我係趁某次steam免費嘅時候dl
無dlc由愛爾蘭玩左三十個鐘
玩到統一愛爾蘭丶威爾斯+伊比利亞幾塊地
感覺勁多人脈關係要處理(安排結婚同education超煩)同勁多事件要睇英文(我唔鍾意就咁睇option就做決定)
英文唔算好差但都唔算好，下下成篇野真係睇死我
所以都係依家玩返eu

遲啲可能下年入埋其他dlc研究下
講真唔熟ck2嗰段歷史，最多想做拜拜皇帝力挽狂瀾
或者十字軍東征建立耶路撒冷王國
或者復興希臘多神教

(Ps 你地玩到中段會唔會記唔記得哂前幾代人做過乜，感覺好似玩緊個孫已經唔記得爺爺做過乜，佢又唔似eu有playback
((其實ck都唔係玩緊填色遊戲)))

另有入過hoi4，未出之前睇YouTube已經覺得二戰即時戰略好好j
上年年尾入貨買埋together for victory，玩左陣覺得planning有少少複雜，跟住又玩返eu

九月玩返British raj摸熟晒啲玩法先覺得隻game根本得個殼，完成度極低
好彩最近兩個DLC補番啲野，但都仲有巨多改善空間，真係有排補
我知hoi4唔可以同ck2,eu4出左咁耐嘅比，但佢嘅base game未免完成度太差，感覺係隻game未做完就推出去，然後逼人買dlc
都唔明佢用咗年幾開發時間，又有前作參考，個release time delay又delay，個base game都做得咁差

我應該都係等佢出多兩丶三個dlc，等佢完成度高啲同特價先買齊dlc玩

玩左咁耐都係eu4最好玩 勁消磨時間
入哂Rule Britannia之前嘅所有dlc

第一個國家係西班牙🇪🇸
試過爆災難變Noble Republic
17xx年國王上返位無幾耐之後又無lala罕有事件政變變29lev先有嘅Bureaucratic Despotism
國王真係唔好彩，被逼退位兩次
唔係唔幫國王，係大國滾雪球有啲燜，係要專燈爆災難先有啲歷史模擬感
(利申試過裁軍加爆叛兵引鄰國，唔係ai跟本唔會打你，佢主動打得你嘅你通常都會輸)

最近呢局係Ironman拜拜復國 reboot左起碼廿次
依家挑戰緊玩到1821
打左Anatolia丶斜利亞丶尼羅河三角洲之後就和平左一百年
Hea到1700年先開始征服意大利、法國同伊比利亞，啲包圍網煩到仆街，已經硬破左幾次包圍網，希望爭取1801年之前成立羅馬
遲啲得閒就出下戰報

P社有名你叫dlc地獄

今次秋特只係半價，下個月冬特應該有75%off
有咩可以下次入埋

Hoi出d dlc咪又只不過加返前幾集d 系統上黎 dlc太多唔想太哂錢就down 啦

直接玩HOI2 darkness hour, done

主要都入晒 下次諗緊el dorado/ cradle of civilisation/ 3rd rome
其實有齊主要dlc都有排玩 只係每次更新就愈難玩

封太多家族好易內戰 又成日有冒險者入侵

同埋將mod變做自己既野

好易鎮壓到 控制得好好多時唔會有叛亂

d content pack 買唔買好

有錢咪買，全部都係啲兵有新skin

dlc 有75% off 咁好
今年成日都剩係做50%

好在無買

香港冇乜人玩
hoi4 我曾經整過香港mod
有鬼佬同俄佬youtuber玩過，都俾佢地恥笑過
整mod要好多時間，而且冇乜香港人玩
所以都冇哂動力冇再更新

hoi4玩左800小時
ck2, eu4, vic2三隻今年先係steam入正同買dlc
計埋以前玩翻版都有幾百個鐘

支持你

認真，香港有心整mod 既人好少，仲要係同香港本土有關

雖然我無玩過但都感激同欣賞你

有心整野實在太難得

Hey its iiiiiiiiiiiisorrowsproduction

係咪以前係高登定連登開過po
認得你個mod 好有心

isorrow幫我宣傳隻mod(雖然係恥笑)，都幾感謝佢
因為佢段片我先fix返d唔合理既野，同埋改返做岩比例既香港地圖
man the guns我唔會繼續update隻mod，所以waking the tiger係最後玩到隻mod既版本
不過冇更新d focus tree, 都冇野玩，係入到game咁
未睇過得閒入去參觀下

好多謝你咁有心整mod

我尋日裝咗ck2 乜鳩dlc都無
第一次玩揀咗都柏林
過咗無耐冇啦啦多咗南面嘅一格地
但係佢話乜嘢過咗demesne holding
又話我有unlanded son
係咪即係要我界格地比個仔

封晒啲地比仔女，你就體會到玩ck嘅第一種樂趣

最後無界地比個仔

然後傳位俾個遠房親戚 demesne 由 3/1 變咗做 3/2

同埋 我見到每格都可以起城堡 廟 同 城市
應該起乜嘢先

城堡：兵
城市：錢+科技（要起大學）
廟：冇用（有 DLC 另計）

唔好起，會食demense 位，升自已城堡或者去食其他人地好過。

新DLC 十字軍東征好玩

仆街尋晚起咗座新城市
諗住見到新城市好似好搵過castle town

畀個城其他人就得

比咗人係咪收少好多稅
早知一早就upgrade castle town 算啦

畀人等佢自己升城市入面嘅嘢

你係封建領主 你擁有城市啲臣屬會唔滿意 一開始咩都唔好起 啲錢留黎請僱傭兵

ck2 ,eu4 不過ck 玩耐咗嚟嚟去去都係嗰堆事件有啲悶，不停擴地圖又雞肋，eu冇興趣統一世界玩到歷史版圖/一方霸主/扭轉歷史（神羅7改復興拜占庭之類）就算...vic2好耐之前玩過但無太深入，hoi 對二戰題材興趣不大就冇玩

CK2 真正玩法唔係擴張

原來啲錢要用嚟買傭兵
得 即係好似eu4咁 用錢買兵打人嚟到賺錢

唔係擴張啊，所以咪話事件差不多玩到悶悶地

不停擴地圖係講佢dlc 一路+印度+西域，唔係講我自己擴張 ck 最鍾意玩一啲弱小嘅歷史名門，例如1066復興加洛林，11xx 霍亨索倫小伯爵入主勃蘭登堡，1066哈布斯堡小伯爵號令神羅

最鍾意係ck2
dlc又係最有心同好玩，tog同holy fury
hoi同eu既dlc就真係比下去，特別係eu

CK2 最適合跟住佢啲achievement黎玩 通常都有特定event同玩法
例如重建羅馬帝國 波斯帝國

CK2

hoi2 aod, 而家都重有玩 冇時間玩4

stellaris依家特價，單機玩會唔會悶，同埋唔買dlc得唔得

最好買埋Apocalypse
成套嘢昇華咗

即係就咁買隻game加依個就夠試玩

仲有Utopia
呢兩個Expansion嘅改變應該最大

Starter pack 有齊兩個

巴打有冇留意最新個Megacorp
成個Interface 轉晒 幾得意

改晒玩法好唔慣

咩trade value真係唔知有咩用

簡單講係用升級咗嘅 starbase 將 trade value 送去首都換錢

唔知係咪bug, 更新stellaris 2.2之前既自創國家如果直接開新局的話，
統治者唔會有技能，一定要重新創立

終於加返d應有既feature落base game
雖然一早買左

無megacorp都轉咗
佢問題係好似好早會慢

人口增長慢，宇宙資源產出大減，要提升資源產量又要人口去做野
開局儲5千礦，賣出再買入就有無限金錢

遊戲節奏真係慢左好多

golden century 俾人屌到一棟都無

不過出新dlc係好事 即係dharma嚟緊有機會特價

你好快覺得人口好麻煩
我剩係玩機械文明
啲失業人口已經搞低隱定度
又成日唔夠地方住 但人口又keep住升 搞到你要resettle佢地同埋搵政策降星球出生率
變咗維多利亞咁要不斷殖民解決矛盾。

最怕係愈搞愈lag

錢方面開局附近有藝術家，要係咁科水餵佢 所以長期負資產但儲咗一堆影響力

點解佢唔出現成既勢力
例如一個劇本入面有啲權傾天下既帝國，你可以玩弱國慢慢反攻

而家似倒退番其他戰略對戰game咁大家由零開始，少咗啲地緣政治關係既野

未玩到人口到頂，去到後期冇空間的話冇辦法鎖人口
依家我果局周圍成堆22 23格星，比著2.1已經國力升天，但依家粒星就大大，採礦區就得幾個，都唔知要唔要好

我1066年都柏林開始 玩左大約一百年 可以usurp Kingdom of Scotland
一click落去同我講 佢係 Elective Gavelkind
係咪點都無辦法搶得返個國王嚟做

等十年改 succession law

我見之前蘇格蘭係咁有 revolt
佢得 minimum crown authority
係咪要我升做limited crown authority 然後所有kingdom都轉做 ultimogeniture
我個大仔係genius 嚟㗎

最好捱到可以直接primogeniture 以後再轉又好麻煩
btw唔好再玩noob island喇

係咪冇conclave dlc
好耐冇見過crown authority
查左係要升到limited 先轉得
不過最方便嘅方法就係殺哂其他仔 之後自殺

邊個revolt? 平民定vassal?

屌 ck2 867 Haesteinn of Nantes真係好癲
events spawn嘅兵多到夠打Byzantium

revolt多到根本數唔到

正常 所以要留錢請傭兵以便不時之需 盡量唔好做暴君

唔係呀 我係企隔離食花生 佢係咁輸然後 Crown authority 跌到最低
之後我一usurp 就中伏

應該有其他原因 crown authority低 啲人應該冇咁憎你

golden century玩開心版，唔買正版
down等得閒先玩，諗住玩西班牙

買左eu4 collection 8舊水 但買完發現連empire bundle都唔齊
我係咪中左伏買左啲垃圾

快啲退貨，買empire bundle先有用，個collection好多都係兵啲skin，多錢先買

我驚特價完左先退俾我
一般幾時會退 (我退落steam 錢包)
同埋個eu4特價到幾時，佢寫到12月15日 但我唔知跟咩國家時間

如無意外嘅話好似係香港早上十點，應該退得切嘅

steam 冬季都會有sale, paradox 成日都做特價

就黎1001，會唔會開part 2?

退左就兩日

開啦

CK2玩Armenia幾好玩
夾縫中生存嘅Christianity

垃圾steam退款幾日都未有回應
我都係玩番開心版算

lm

點解2.1又可以變咗新game 仲要連ui都改埋

今個星期五又開始winter sales，各位巴打準備好入貨未

budget 係100多少少

原本諗過入HOI4(已經有本體同TFV) dlc
但諗諗下又覺得定價太高加上隻game完整度太低
都係等多一年睇下點先

EU4 Cradle of Civilization之後嘅dlc都唔係咁重要
一定等佢66%off嘅時候先買

CKii(已經有本體但冇dlc)，諗住玩東羅(會唔會起手好難 )，買邊隻dlc好
除左 Way of Life外，仲有咩係必買
新手有咩國家推介

Charlemagne: Viceroyalty
Legacy of Rome: 一堆東羅事件+變身做真羅馬

P社特色
每次改版之後都要重新學過所有野

依家stellaris 2.2複雜到仆街

都ok既玩左幾次，宜家都明左點平衡資源。